[{"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【3.5.10地冲击groundshock爆炸在岩体介质中产生的应力波所引起的冲击效应。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.5.11直接地冲击directgroundshock由爆心处直接耦合入地的能量所产生的地冲击。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.5.11直接地冲击directgroundshock由爆心处直接耦合入地的能量所产生的地冲击。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.5.12感生地冲击inducedgroundshock空气冲击波拍击地面，在地层中引起的地冲击。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【3.5.15跨地震区transitional-seismiczone在超地震区以外，空气冲击波传播速度小于下伏地层的胀缩波速度而大于其剪切波速度的地表区域。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.5.16亚地震区sub-seismiczone在跨地震区以外，空气冲击波传播速度比下伏地层的胀缩波速度和剪切波速度都小的区域。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.6人行振动3.6人行振动3.6.1人行荷载walkingload由人行走引起结构振动的激励荷载。3.6.1人行荷载包括人群自由行走和有节奏运动引起建筑楼盖振动的荷载，也包括人行天桥构筑物的振动荷载等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.6.2人群自由行走freewalking多人参与但无固定韵律的行走活动。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4振动传播术语4振动传播术语4.0.1振源vibrationsource引发振动的扰力发生源。4.0.1振源可分为：点振源，振源可简化为一个运动质点，例如机器设备产生的振动；线振源，振源可简化为一条直线上分布的运动质点，例如公路和轨道交通产生的振动；面振源，由无数个等强度或不等强度的点振源组成的平面或曲面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.0.2近场nearfield距振源一个波长范围内的振动场。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.0.5弹性半空间elastichalfspace假定地基为均质的、各向同性的弹性半无限体。4.0.5弹性半空间在一个平面中表示时称为半无限弹性体，如图2表示。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.0.5弹性半空间elastichalfspace假定地基为均质的、各向同性的弹性半无限体。4.0.5弹性半空间在一个平面中表示时称为半无限弹性体，如图2表示。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.0.7波动方程equationofwavemotion自然界中波动现象的一组微分方程。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.0.7波动方程equationofwavemotion自然界中波动现象的一组微分方程。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.0.8弹性波elasticwave应力波的一种，是扰动或外力作用引起的应力和应变存弹性介质中的传递形式。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.0.8弹性波elasticwave应力波的一种，是扰动或外力作用引起的应力和应变存弹性介质中的传递形式。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【4.0.11瑞利波Rayleighwave沿半空间弹性介质自由表面传播的偏振波。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【4.0.13多普勒效应Dopplereffect波长因为振源和观测者的相对运动而产生变化的一种现象。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.0.13多普勒效应Dopplereffect波长因为振源和观测者的相对运动而产生变化的一种现象。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.0.15拍振beatvibration两个频率相近、幅值相近的正弦振动信号叠加，所形成的时强时弱的振动。4.0.15拍振是指一质点同时参与两个同方向、不同频率简谐运动，则t时刻位移分别为：图3是两个信号的叠加。这样时强，时弱的信号即是拍。这样的信号可以是任何形式的信号，如结构的振动信号，地磁波的振荡信号，声音等。事实上，“拍”这个名词是来源于音乐方面的术语。图3两个信号的叠加4.0.16振动衰减vibrationattenuation振动随传递路径的影响，波的能量随着离开振源的距离逐渐减小的现象。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.0.15拍振beatvibration两个频率相近、幅值相近的正弦振动信号叠加，所形成的时强时弱的振动。4.0.15拍振是指一质点同时参与两个同方向、不同频率简谐运动，则t时刻位移分别为：图3是两个信号的叠加。这样时强，时弱的信号即是拍。这样的信号可以是任何形式的信号，如结构的振动信号，地磁波的振荡信号，声音等。事实上，“拍”这个名词是来源于音乐方面的术语。图3两个信号的叠加4.0.16振动衰减vibrationattenuation振动随传递路径的影响，波的能量随着离开振源的距离逐渐减小的现象。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.0.15拍振beatvibration两个频率相近、幅值相近的正弦振动信号叠加，所形成的时强时弱的振动。4.0.15拍振是指一质点同时参与两个同方向、不同频率简谐运动，则t时刻位移分别为：图3是两个信号的叠加。这样时强，时弱的信号即是拍。这样的信号可以是任何形式的信号，如结构的振动信号，地磁波的振荡信号，声音等。事实上，“拍”这个名词是来源于音乐方面的术语。图3两个信号的叠加4.0.16振动衰减vibrationattenuation振动随传递路径的影响，波的能量随着离开振源的距离逐渐减小的现象。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.0.20传递阻抗transferimpedance介质阻尼产生的、影响振动波向外传播的阻力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【5振动分析术语5.1振动参数5振动分析术语5.1振动参数5.1.1频率frequency质点在单位时间内做周期运动的次数，单位为赫兹(Hz)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.1.3固有频率naturalfrequency由系统本身质量、刚度和边界条件所决定的振动频率。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【5.1.3固有频率naturalfrequency由系统本身质量、刚度和边界条件所决定的振动频率。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.5阻尼固有频率dampednaturalfrequency阻尼线性系统自由振动的频率。5.1.5单自由度无阻尼线性系统的固有频率为，单自由度阻尼线性系统的固有频率为。因此，阻尼线性系统的固有频率小于无阻尼线性系统的固有频率。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.7线性阻尼lineardamping与振动速度成线性关系的阻尼，又称黏滞阻尼。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.10振型modalshapeofvibration系统以特定的频率做简谐振动时各点所呈现的运动形态，又称“模态”。当系统做固有振动时，其振型称为“固有振型”或“固有模态”。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.14波长wavelength两相邻波峰(或波谷)间的水平距离。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【5.1.17振动速度vibrationvelocity单位时间内振动位移的变化量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.17振动速度vibrationvelocity单位时间内振动位移的变化量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.18振动加速度vibrationacceleration单位时间内振动速度的变化量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.19宽频带随机振动widebandrandomvibration频率成分分布于宽频带内的随机振动。5.1.19宽频带的界定是相对于所讨论的问题而言的，其宽度通常等于或者大于一个倍频程。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.7谐响应分析harmonicresponseanalysis主要用于确定线性结构在承受随时间按正弦(简谐)规律变化的载荷时的稳态响应，其目的在于计算出结构在几种频率下的响应值(通常是位移)对频率的曲线。5.2.7对于承受随时间变化简谐外力的结构，其动力学方程为：对于每一个节点的位移，可以有两种输出形式，即实部和虚部的输出形式及幅值和相位角的输出形式。谐响应分析方法有完全法、缩减法及模态叠加法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.2.8模态坐标modalcoordinates利用其正交特性实现其振动系统参数解耦的坐标系。5.2.8根据模态的正交性，可以证明模态之间是线性无关的。因此，n自由度系统的n个模态构成n维向量空间的一组正交基，于是n维空间的任意一个向量x都可以用这组正交基来表示。以该正交基作为基底的坐标系称为模态坐标系，因此有：上式中，列向量q称为模态坐标，也可以称为模态位移，其元素qi称为系统的模态坐标或主坐标。上式实现了模态坐标q与物理坐标x之间的转换，模态矩阵Φ也称为坐标转换矩阵。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.12傅氏级数Fourierseries连续周期信号分解为一组正弦波的组合，用来表达正弦波间幅度和相位关系的数学公式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【5.2.14幅值分析amplitudeanalysis用来确定振动幅值随时间变化的分析方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.15统计分析statisticalanalysis为了确定信号的各种时间函数的统计特性，运用数学统计方法，从定量与定性的结合上进行分析的方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.16概率分布函数probabilitydistributionfunction表示一个随机变量取给定值或属于某给定值的概率所确定的函数。简称概率分布或分布。5.2.16对于一维实随机变量X，设它的累积分布函数是FX(x)。如果存在可测函数fX(x)，满足：5.2.17概率密度函数probabilitydensityfunction概率分布函数的微商(导数)，简称密度函数或密度。5.2.17连续随机变量X的概率密度函数为：式中f(x)是随机变量X的全部可能值中落在x与x＋dx的相对比率。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.18相关分析correlationanalysis研究变量之间是否存在某种依存关系，并对具体有依存关系的变量探讨其相关方向以及相关程度的一种统计方法。5.2.18振动相关分析是通过将某个时刻的振动值与另一个时刻的振动值进行比较，以确定一个独立的平稳振动时间历程的某些特征或多个不同的平稳时间历程间关系的一种方法。如果信号是随机的并且是平稳的，那么相关性仅和时间差有关。如果信号是随机的并且是非平稳的，那么相关性与每一个时间点都有关。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.2.18相关分析correlationanalysis研究变量之间是否存在某种依存关系，并对具体有依存关系的变量探讨其相关方向以及相关程度的一种统计方法。5.2.18振动相关分析是通过将某个时刻的振动值与另一个时刻的振动值进行比较，以确定一个独立的平稳振动时间历程的某些特征或多个不同的平稳时间历程间关系的一种方法。如果信号是随机的并且是平稳的，那么相关性仅和时间差有关。如果信号是随机的并且是非平稳的，那么相关性与每一个时间点都有关。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.26魏格纳分布Wignerdistribution一种双线性形式的时频分布，可用信号的二次时频进行表示，又称Wigner-Ville分布，具有较高的时频分辨率。5.2.26信号x(t)的魏格纳分布定义为：5.2.27平稳过程stationaryprocess统计特性呈现不随时间推移而改变的随机过程。5.2.27平稳过程，又称严格平稳过程或强平稳过程是一种特殊的随机过程。如果有一个信号χ对于所有κ都满足以下条件。则它就是一个平稳过程:也就是说，x[m]和x[n]的联合概率分布，只和m和n的时间差有关，和其他参数都没有关系。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.28信号处理signalprocessing对各种类型的信号，按各种预期的目的及要求进行加工过程的统称。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.31数模转换digital-to-analogueconversion将离散的数字序列转换为连续变化的模拟信号的过程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【5.3.2瞬态响应transientresponse系统在某一典型信号输入作用下，其系统输出量从初始状态到稳定状态的变化过程。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.2瞬态响应transientresponse系统在某一典型信号输入作用下，其系统输出量从初始状态到稳定状态的变化过程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.14机械阻抗mechanicalimpedance线性定常机械系统中简谐激振力与简谐运动响应两者的复数式之比。5.3.14机械阻抗为复数或复矢量。机械阻抗根据所选取的运动量可分为位移阻抗(又叫动刚度)、速度阻抗和加速度阻抗(又叫有效质量)三种。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.16机械导纳mechanicaladmittance机械阻抗的倒数。5.3.16机械导纳可以表示为：机械阻抗的幅值与机械导纳的幅值互为倒数，但它们的相位角数值相同，仅相差一个负号。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.17放大系数magnificationfactor输出变化量与输入变化量之比，又称增益。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.3.19传递比transmissibility振动系统在稳态受迫振动时，响应幅值与外加激励幅值的比值，又称传递率。5.3.19传递比可以是力、位移、速度或加速度的比。可用于度量隔振器的效率。它与阻尼比、固有频率和激励频率有关。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.4.3累计百分之十Z振级cumulativetenpercentZvibra-tionlevel在规定的测量时间内，有10％时间的Z振级超过某一VLz10值，这个VLz10值叫作累积百分之十Z振级。5.4.3累计百分之十Z振级为测量无规振动的评价量。连续测量时间不应少于1000s。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.4.4最大Z振级maximumZvibrationlevel在测量时间内所出现的Z振级的最大值。5.4.4最大Z振级为测量冲击振动和铁路振动的评价量。对冲击振动而言，应以10次冲击的最大Z振级的算数平均值为评价量。对铁路振动而言，应为20次列车通过的最大Z振级的算数平均值为评价量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6振动影响术语6.1人体舒适影响6振动影响术语6.1人体舒适影响6.1.1人体舒适性humancomfort人体对所暴露的振动环境，主观状态良好，在身体或心理上没有感到困扰和不安的程度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6振动影响术语6.1人体舒适影响6振动影响术语6.1人体舒适影响6.1.1人体舒适性humancomfort人体对所暴露的振动环境，主观状态良好，在身体或心理上没有感到困扰和不安的程度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.2等振感曲线equalvibrationsensationcontour以频率为函数表示的，振动感觉大小相等的一组振动值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.3敏感点sensitivepoint某区域内对环境振动噪声控制要求较高的单体建(构)筑物以及对振动或噪声控制要求特别高的特殊建(构)筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.4敏感区sensitivearea对环境振动噪声控制要求较高的区域。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.7工作时间worktime由一天内开始和结束时刻确定的振源活动周期或作用时间。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.10方向性振动directionalvibration作用于人体全身或局部的直线或旋转振动或冲击，又称方向性冲击。6.1.9人体某一特定局部、区域或部位，例如手臂系统或头部(通常用来区别于全身振动)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.11振动准则vibrationcriterion以规定人体振动或冲击的限度或界限为目的的准则，又称冲击准则。6.1.11人体振动(冲击)的限度或界限如保护健康、工作效率，作为完整的表达，准则应规定被保护人群的比率或百分数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【6.1.12振动耐限vibrationtolerance按规定振动冲击或撞击准则得出个体或者特定人群或组中的平均可耐受最大的振动冲击或撞击的烈度，又称冲击耐限或撞击耐限。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.14间断性暴露interruptedexposure被具有特定时间过程的无振动期中断的人体的准稳态或连续性振动暴露。6.1.14特定时间过程指发生次数与持续时间；人体的准稳态或连续性振动暴露通常出现在职业性手传性振动场合。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.16影响人体的机械振动猝发burstofmechanicalvibra-tionaffectinghuman在人体或人体局部的驱动点的一系列离散且连续的振动变换。6.1.16影响人体的振动猝发的典型情况包括在人体共振系统受到冲击输入后引发的振幅按指数规律衰减(通常为“钟形”)的准谐波振动，或是幅值包络线起伏的振动(例如，由重型车辆通过而激发的桥面振动)，或是短暂的随机振动，如同飞机对孤立的一阵空气紊流响应或船在波浪巨大的海中航行引起的船体响应一样。猝发通常是与大多数人体反应相关的短暂时间。振动猝发的持续时间足够长到能作为短时间连续振动处理的关键将依赖于环境和引起的人体响应。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【6.2振敏设备影响6.2振敏设备影响6.2.1失效invalidation机械零件、机械装置或机械系统由于某些原因失去原定设计功能的现象。6.2.1例如产品良品率下降，设备装置和仪器精度降低、运行故障提高、加工精度下降、计量不准等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.4位移共振displacementresonance当外部激励频率接近动力系统某阶固有频率时，位移值达到极大值的现象。6.2.4对应位移振幅极大值的频率为位移共振频率。对于固有频率为w0，阻尼比为ζ的单自由度系统，位移共振频率为：有阻尼系统的位移共振频率wr小于固有频率w0。对应于共振频率的动力放大系数为：6.2.5速度共振velocityresonance当外部激励频率接近动力系统某阶同有频率时，速度值达到极大值的现象。6.2.5速度共振频率等于系统的固有频率w0。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.4应变strain变形量与长度之比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【6.3.4应变strain变形量与长度之比。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【6.3.11变形deformation作用引起的结构或构件中各点间的相对位移。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.12弹性变形elasticdeformation作用引起的结构或构件的可恢复变形。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.13塑性变形plasticdeformation作用引起的结构或构件的不可恢复变形。6.3.11～6.3.13弹性变形的重要特征是其可逆性，即受力作用后产生变形，卸除载荷后，变形消失。材料在外力作用下产生形变，而在外力去除后，弹性变形部分消失，不能恢复而保留下来的那部分变形即为塑性变形。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.14构件变形容许值allowabledeformationofstructuralcomponents结构构件达到某一极限状态时所能允许的最大变形值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【6.3.14构件变形容许值allowabledeformationofstructuralcomponents结构构件达到某一极限状态时所能允许的最大变形值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.15构件挠度容许值allowabledeflectionofstructuralcompo-nents由结构构件的使用功能、非结构构件的影响以及观感因素等的正常使用极限状态要求所确定的竖向位移限值。6.3.14～6.3.15构件变形容许值和构件挠度容许值是结构或构件满足其极限状态要求的最大值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.16动力系数dynamiccoefficient承受动力荷载的结构或构件，按静力设计时所采用的系数，其值为结构或构件的最大动力效应与相应的静力效应的比值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【6.3.20疲劳裂纹扩展fatiguecrackpropagation在循环荷载作用下，含裂纹物体中裂纹不断扩展的现象。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.20疲劳裂纹扩展fatiguecrackpropagation在循环荷载作用下，含裂纹物体中裂纹不断扩展的现象。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.21疲劳损伤fatiguedamage在交变荷载作用下材料性质的逐渐劣化。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.21疲劳损伤fatiguedamage在交变荷载作用下材料性质的逐渐劣化。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.29连续倒塌progressivecollapse初始的局部破坏，从构件到构件扩展，最终导致整个结构倒塌，或结构一部分倒塌。6.3.28～6.3.29倒塌或连续倒塌是振动引起建(构)筑物破坏的最不利情况，是需要在实际工程中坚决予以杜绝的现象。当振动荷载持续施加在建(构)筑物时，一定要做好整体和构件细部的振动水平测量工作，并进行容许振动值的对比，当发现达到、超过容许振动水平或结构构件发生明显破坏时，应立即采取防护措施，避免造成生命、财产的损失。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.30砂土液化liquefactionofsandsoil砂土层中的孔隙水来不及排出，孔隙压突然升高，致使砂土层突然呈现出液态的物理性状。6.3.30在强振动荷载(如强夯)作用下，处于地下水位以下的砂土，其性质可能发生明显的变化，致使它的表现具有类似液体的特征，这种现象称之为砂土液化，也称喷砂现象。砂土液化会致使砂土层突然呈现出液态，导致地基承载力大大下降，使地面建(构)筑物在形成的流砂中下沉，产生极大的破坏。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.32延性破坏ductilefailure结构或构件在破坏前有明显变形或其他预兆的破坏类型。6.3.31～6.3.32延性破坏是由于变形过大，超过了材料或构件可能的变形能力而产生的，仅在构件的应力达到其极限强度后才发生。延性破坏前，总有较大的塑性变形发生，且变形持续的时间较长，很容易及时发现而采取措施予以补救，不致引起严重后果。脆性破坏前塑性变形很小，甚至没有塑性变形，计算应力可能小于结构或构件的屈服点，断裂从应力集中处开始。由于脆性破坏前没有明显的预兆，无法及时觉察和采取补救措施，而且个别构件的断裂常引起整个结构塌毁，因此在设计、施工时，要特别注意防止出现脆性破坏。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.1.3加速度传感器／加速度计accelerationtransducer／accel-erometer能感受加速度量并转换成可用输出信号的传感器。7.1.3加速度传感器分为线加速度传感器和角加速度传感器，如未加说明，加速度传感器一般是指线加速度传感器。加速度传感器按能感受空间上方向的多少分为单轴加速度传感器和三轴加速度传感器，三轴加速度传感器能够感受空间上三个互相垂直方向。工程上常用的加速度传感器类型主要有：压电式、压阻式、电容式、伺服式、光纤式等。为了提高传感器灵敏度减少噪声干扰，可将压电式加速度传感器与放大器集成到一起，做成具有内置放大器的IEPE／ICP加速度传感器。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.9滤波器filter利用通过或增强输入信号中某些频率分量，抑制或衰减输入信号中另一些频率分量的方式来分离并取舍信号成分的装置。7.1.9滤波器指有选择地让某些给定频率范围的信号通过，而滤除其他频率范围信号的器件，按构造方法可分为模拟滤波器和数字滤波器。模拟滤波器是用电子元器件等硬件组成的滤波器，如由电阻、电容、电感组合电路构成的无源滤波器，由运算放大器、电阻、电容等组合电路构成的有源滤波器。滤波器可以是单独的仪器，也可以是测量仪器的一部分或测量系统中的一个组件。这些作为器件的滤波器一般为模拟滤波器。滤波器按通过信号频段范围分为低通滤波器、高通滤波器、带通滤波器和带阻滤波器。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.9滤波器filter利用通过或增强输入信号中某些频率分量，抑制或衰减输入信号中另一些频率分量的方式来分离并取舍信号成分的装置。7.1.9滤波器指有选择地让某些给定频率范围的信号通过，而滤除其他频率范围信号的器件，按构造方法可分为模拟滤波器和数字滤波器。模拟滤波器是用电子元器件等硬件组成的滤波器，如由电阻、电容、电感组合电路构成的无源滤波器，由运算放大器、电阻、电容等组合电路构成的有源滤波器。滤波器可以是单独的仪器，也可以是测量仪器的一部分或测量系统中的一个组件。这些作为器件的滤波器一般为模拟滤波器。滤波器按通过信号频段范围分为低通滤波器、高通滤波器、带通滤波器和带阻滤波器。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.10抗混叠滤波器anti-aliasingfilter防止分析中出现频率混叠现象，滤除混叠频率分量的滤波器。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.13无线传感器网络wirelesssensornetwork由大量的静止或移动的传感器通过无线通信方式形成的一个多跳的、自组织的网络系统。7.1.13无线传感器网络可以协作地感知、采集、处理和传输网络覆盖地理区域内被感知对象的信息，并最终把这些信息发送给网络的所有者。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.1.14光纤传感器信号解调仪fiberopticalsensinginterro-gator将光纤传感器输出的含有被测量信息的光信号转变成电信号并还原为被测量信号的仪器。7.1.14目前光纤传感器信号解调仪主要有光纤光栅解调仪、光纤法-珀(FP)解调仪、干涉型光纤传感器解调仪等。其性能指标主要有解调频率范围、频响误差、非线性误差等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.14光纤传感器信号解调仪fiberopticalsensinginterro-gator将光纤传感器输出的含有被测量信息的光信号转变成电信号并还原为被测量信号的仪器。7.1.14目前光纤传感器信号解调仪主要有光纤光栅解调仪、光纤法-珀(FP)解调仪、干涉型光纤传感器解调仪等。其性能指标主要有解调频率范围、频响误差、非线性误差等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2仪器性能指标7.2仪器性能指标7.2.1测量范围measurementrange在允许误差限内由被测量的两个极值确定的区间。7.2.1测量范围，也称为工作范围，是指测量仪器的误差处于规定的极限范围内的被测量的示值范围，也就是指测量的下限到测量的上限一个区间。在这一规定的测量范围内使用，测量仪器的示值误差必处在允许极限内；而若超出量范围使用，示值误差就将超出允许极限。换言之，测量范围就是在正常工作条件下，能确保测量仪器规定准确度的被测量值的范围。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.2仪器性能指标7.2仪器性能指标7.2.1测量范围measurementrange在允许误差限内由被测量的两个极值确定的区间。7.2.1测量范围，也称为工作范围，是指测量仪器的误差处于规定的极限范围内的被测量的示值范围，也就是指测量的下限到测量的上限一个区间。在这一规定的测量范围内使用，测量仪器的示值误差必处在允许极限内；而若超出量范围使用，示值误差就将超出允许极限。换言之，测量范围就是在正常工作条件下，能确保测量仪器规定准确度的被测量值的范围。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.3灵敏度sensitivity输出量的变化值与相应的被测量的变化值之比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.2.5横向灵敏度比transversesensitivityratio传感器或振动设备的最大横向灵敏度与沿灵敏轴方向的灵敏度之比，用百分数表示。7.2.5横向灵敏度比是指压电元件除了产生有用的纵向压电效应外，还有有害的横向压电效应，它是表征一个加速度传感器质量优劣的指标，以相当于轴向灵敏度的百分数来表示。加速度传感器的横向灵敏度比应低于5％。横向灵敏度比TSR计算公式为：TSR％＝(s3／s1)×100％，其中，s3为横向灵敏度，s1为轴向灵敏度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.5横向灵敏度比transversesensitivityratio传感器或振动设备的最大横向灵敏度与沿灵敏轴方向的灵敏度之比，用百分数表示。7.2.5横向灵敏度比是指压电元件除了产生有用的纵向压电效应外，还有有害的横向压电效应，它是表征一个加速度传感器质量优劣的指标，以相当于轴向灵敏度的百分数来表示。加速度传感器的横向灵敏度比应低于5％。横向灵敏度比TSR计算公式为：TSR％＝(s3／s1)×100％，其中，s3为横向灵敏度，s1为轴向灵敏度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【7.2.14通道一致性channelconsistency多通道测量或分析系统，在输入同一信号时，各通道之间输出的差异程度。7.2.14通道一致性包括幅值一致性和相位一致性。幅值一致性常用dB表示，相位一致性常用角度来表示。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.163dB带宽3dBbandwidth标称上、下截止频率的响应比最大响应降低3dB(半功率点)的带宽，又称半功率带宽。7.2.16一般来说，频谱密度是一个类似“拱形”的形状。在某个频点频谱密度最大(即拱形顶端)，两侧则逐渐减小。设频谱密度最大处的值为A，则3dB带宽就是频谱密度大于A／2的频带。在对数坐标中就是—3dB的位置，也就是半功率点，对应的带宽就是功率在减少至一半以前的频带宽度，表示在该带宽内集中了一半的功率。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.3.3绝对法校准absolutecalibration按照运动量用基本量(如振幅、频率等)来校准传感器的方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【7.3.6测量误差measurementerror测量值与真实值之差，简称误差。7.3.6真实值或称真值是客观存在的，是在一定时间及空间条件下体现事物的真实数值，但很难确切表达。测得值是测量所得的结果。这两者之间总是或多或少存在一定的差异，就是测量误差。测量误差主要分为三大类：系统误差、随机误差、粗大误差。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【7.3.11准确度等级accuracyclass在规定工作条件下，使测量误差或仪器的测量不确定度保持在规定极限内的测量仪器的等级或级别。7.3.11准确度等级是指符合一定的计量要求，使误差保持在规定极限以内的测量仪器的等别、级别。准确度等级是对测量仪器仪表的分级，通常用约定的数字或符号表示。各级准确度等级的测量仪器应符合相应不确定度的计量要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【7.3.11准确度等级accuracyclass在规定工作条件下，使测量误差或仪器的测量不确定度保持在规定极限内的测量仪器的等级或级别。7.3.11准确度等级是指符合一定的计量要求，使误差保持在规定极限以内的测量仪器的等别、级别。准确度等级是对测量仪器仪表的分级，通常用约定的数字或符号表示。各级准确度等级的测量仪器应符合相应不确定度的计量要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【7.3.12校准曲线calibrationcurve在规定条件下，表示被测量值与被测实际值之间关系的曲线。7.3.12根据校准数据所绘制出的表征输入-输出关系的曲线。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4数据处理7.4数据处理7.4.1数据data对某物理量进行测量的采样值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.4奈奎斯特频率Nyquistfrequency以给定的采样速率采集的数据的最大可用频率。7.4.4奈奎斯特频率fN＝fs／2，其中fs为采样频率。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.6去趋势项detrending在时域内消除或减小周期大于记录长度的频率成分的全部处理过程。7.4.6测试信号中的趋势项一般是指信号中周期大于记录长度的成分。提取、消除测试信号中的趋势项是数据处理中的一个重要环节。趋势项的存在，会使时域中的相关分析或频域中的功率谱分析产生很大的误差。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【7.4.10数字滤波digitalfiltering通过一定的算法，对采集后的信号进行处理，将某个频段的信号进行滤除，得到新的信号的过程。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.10数字滤波digitalfiltering通过一定的算法，对采集后的信号进行处理，将某个频段的信号进行滤除，得到新的信号的过程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【7.4.13栅栏效应picketfenceeffect对于频谱连续的非周期信号，经采样截断后，进行离散傅里叶变换分析时，得到的仅仅是连续信号频谱上的有限个点，而有一部分频谱分量将被挡住，好像是通过栅栏观察频谱。这种现象称为栅栏效应。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.14吉布斯效应Gibbseffect将具有不连续点的周期函数(如矩形脉冲)进行傅里叶级数展开后，选取有限项进行合成。当选取的项数越多，在所合成的波形中出现的峰起越靠近原信号的不连续点，当选取的项数很大时，该峰起值趋于一个常数(大约等于总跳变值的9％)的现象。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【7.5.2动态特性测定试验dynamiccharacteristictest为了解试验对象的动态特性和验证设计时采用的力学模型是否正确所做的试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.2动态特性测定试验dynamiccharacteristictest为了解试验对象的动态特性和验证设计时采用的力学模型是否正确所做的试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【7.5.4共振试验resonancetest为检验试验对象是否会因共振发生破坏，在对象的共振频率以规定幅值的加速度或位移，在规定时间内所做的振动试验。共振试验是振动环境试验的一种。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.5耐振试验vibrationendurancetest为检验试验对象在规定的振动条件下的动强度、疲劳性能及工作性能所做的试验。耐振试验是振动环境试验的一种。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.7冲击试验shocktest为检验对象承受冲击载荷能力而做的试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.8综合试验comprehensivetest两种或多种试验环境同时作用于试验对象的试验。7.5.8例如对试验对象同时进行振动、压力、温度、湿度的试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.5.10正弦激励sinusoidalexcitation单个离散频率的正弦信号，以固定频率或频率逐步改变的方式进行的激励。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.5.11扫描正弦激励sweepingsinusoidalexcitation正弦信号在试验(测试)频率范围内，从下限频率到上限频率以连续扫描的方式进行的激励。7.5.11扫描正弦激励有三种形态：在扫描过程中，可以停留在某个或几个频率上做定频振动，则称为正弦驻留；扫描的周期以及结构的脉冲响应衰减时间小于测量数据的周期T，则称为快速正弦扫描激励，它也是一种瞬态随机激励；否则，称为慢速正弦扫描激励，适用于稳态响应的获得。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.11扫描正弦激励sweepingsinusoidalexcitation正弦信号在试验(测试)频率范围内，从下限频率到上限频率以连续扫描的方式进行的激励。7.5.11扫描正弦激励有三种形态：在扫描过程中，可以停留在某个或几个频率上做定频振动，则称为正弦驻留；扫描的周期以及结构的脉冲响应衰减时间小于测量数据的周期T，则称为快速正弦扫描激励，它也是一种瞬态随机激励；否则，称为慢速正弦扫描激励，适用于稳态响应的获得。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.12纯随机激励purerandomexcitation具有一定谱型和带宽的、概率密度为高斯分布的随机信号进行激励的方式。7.5.12纯随机激励可同时激起该段频率范围内的所有模态。随机激励产生的振动根据信号的频率范围分为窄带随机振动和宽带随机振动。窄带随机振动的频率分量仅仅分布在某一窄频带内，其带宽与所研究的问题有关，但通常等于或小于1／3倍频程。窄带随机振动的波形类似于正弦振动，但其振幅和相位是随机变化的；宽带随机振动的频率分量分布在较宽频带内，通常等于或大于一个倍频程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.12纯随机激励purerandomexcitation具有一定谱型和带宽的、概率密度为高斯分布的随机信号进行激励的方式。7.5.12纯随机激励可同时激起该段频率范围内的所有模态。随机激励产生的振动根据信号的频率范围分为窄带随机振动和宽带随机振动。窄带随机振动的频率分量仅仅分布在某一窄频带内，其带宽与所研究的问题有关，但通常等于或小于1／3倍频程。窄带随机振动的波形类似于正弦振动，但其振幅和相位是随机变化的；宽带随机振动的频率分量分布在较宽频带内，通常等于或大于一个倍频程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.16冲击激励shockexcitation利用经过选择的、瞬态的各种冲击波形作为激励源的一种激励方式。7.5.16冲击激励可以是单次的，也可以是多次重复的，常称单次的为冲击激励，多次的为碰撞。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.17环境激励environmentexcitation利用自然环境的扰动作为激励源的一种激励方式。7.5.17例如大地脉动、路面凹凸、海浪、噪声、风动以及湍流等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【7.5.17环境激励environmentexcitation利用自然环境的扰动作为激励源的一种激励方式。7.5.17例如大地脉动、路面凹凸、海浪、噪声、风动以及湍流等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.5.18激振器vibrationexciter用以产生振动力，并能将这种振动力加到其他设备或被试结构上的振动激励装置。7.5.18激振器是通常附加在设备或结构上的以提供所要求的输入力的设备。常用的激振器根据产生激振力的原理不同分为电磁式、电液式、磁致伸缩式、压电式等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.21阻抗头impedancehead把加速度传感器和力传感器组装在一起，用来进行驱动点机械阻抗测量的装置。7.5.21阻抗头中应避免加速度传感器对作用力的交叉影响，同时阻抗头与被测试结构连接时应当满足：阻抗头内部加速度传感器与被试结构之间的总柔度应当很小，因为大的柔度将会引起加速度测量误差；阻抗头的有效端部质量(即传感器的力敏感元件与结构之间的质量)相对于被试结构的自由有效质量(加速度阻抗)应当很小：阻抗头相对于连接平面内的轴惯性矩应足够小，使其绕该轴的转动引起的结构附加载荷最小。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.21阻抗头impedancehead把加速度传感器和力传感器组装在一起，用来进行驱动点机械阻抗测量的装置。7.5.21阻抗头中应避免加速度传感器对作用力的交叉影响，同时阻抗头与被测试结构连接时应当满足：阻抗头内部加速度传感器与被试结构之间的总柔度应当很小，因为大的柔度将会引起加速度测量误差；阻抗头的有效端部质量(即传感器的力敏感元件与结构之间的质量)相对于被试结构的自由有效质量(加速度阻抗)应当很小：阻抗头相对于连接平面内的轴惯性矩应足够小，使其绕该轴的转动引起的结构附加载荷最小。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【8.1.7单层隔振single-stagevibrationisolation在设备与基座之间设置单层隔振元件，以控制设备本身的振动及其传播的隔振方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.1.7单层隔振single-stagevibrationisolation在设备与基座之间设置单层隔振元件，以控制设备本身的振动及其传播的隔振方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.7单层隔振single-stagevibrationisolation在设备与基座之间设置单层隔振元件，以控制设备本身的振动及其传播的隔振方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【8.1.8双层隔振double-stagevibrationisolation在设备与基座之间设置一个中间框架，在设备与中间框架之间、中间框架与基座之间分别设置隔振元件，以控制设备本身的振动及其传播的隔振方法。8.1.8采用双层隔振，可降低隔振系统的固有频率，提高其隔振效率。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.8双层隔振double-stagevibrationisolation在设备与基座之间设置一个中间框架，在设备与中间框架之间、中间框架与基座之间分别设置隔振元件，以控制设备本身的振动及其传播的隔振方法。8.1.8采用双层隔振，可降低隔振系统的固有频率，提高其隔振效率。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.3隔振效率vibrationisolationefficiency振动系统采用隔振后的振动响应幅值相对于隔振前振动响应幅值的差值与隔振前的振动响应幅值之比。8.2.3隔振效率以百分比计算，简谐激励下振动位移的隔振效率计算公式为：主动隔振时参考点位于隔振元件下方的基础表面或隔振对象周围地表面，被动隔振时参考点位于隔振元件上方的台座结构或隔振对象上，从振动传递路径(振源至响应)看是隔振元件之后的部位。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3减振与智能控制8.3减振与智能控制8.3.1主动控制activecontrol通过控制机构改变振动系统的参数或施加与振动方向相反的控制力来改变结构动力特性的控制方法。8.3.1主动控制需要实时测量控制对象的响应或干扰激励，在控制对象反应观测基础上实现的主动控制称为反馈控制，在干扰激励观测基础上实现的主动控制称为前馈控制。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.3.2半主动控制semi-activecontrol利用控制机构来主动调节系统内部参数，使系统参数处于最优状态的控制方法。8.3.2半主动控制与主动控制的原理基本相同，只是半主动控制实施控制力的作动器需要少量的能量调节，而且期望的控制力需要依靠控制装置的相对变形或相对速度来实现，因此，控制力实现方式和方向受到限制。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.5减振vibrationsuppression通过振源干扰力或系统的传递特性改变而使控制对象振动减小的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3.6被动消能减振技术passiveenergydissipationtechnology在控制对象上安装消能器，通过消能器消耗振动能量，提高减振能力的技术。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.3.8PID控制Proportion-IntegralDerivationcontrol根据控制对象某个状态参数和参考值的误差，采用误差的比例、积分或微分项确定控制力的一种闭环控制技术。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.13变刚度变阻尼系统variablestiffnessandvariabledampingsystem可变刚度与可变阻尼联合使用的系统。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.13变刚度变阻尼系统variablestiffnessandvariabledampingsystem可变刚度与可变阻尼联合使用的系统。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3.14电液隔振系统electrohydraulicvibrationisolationsystem通过液压伺服或电机伺服控制液压作动器或电动机施加控制力的隔振系统。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.14电液隔振系统electrohydraulicvibrationisolationsystem通过液压伺服或电机伺服控制液压作动器或电动机施加控制力的隔振系统。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.15振动控制对象vibrationcontrolobject安装了振动控制系统的工程结构或部件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3.25振动控制系统设计位移designdisplacementofVCS振动控制系统预期达到的最大位移；对吸能器和主动质量驱动控制系统，也称为设计行程。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.3.29振动控制系统极限位移displacementcapacityofVCS振动控制系统允许的最大位移。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.7气浮式隔振器airfloatingvibrationisolator在密闭的、带有弹性气囊的容器中充入压缩气体而制成的隔振器。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【8.4.8聚氨酯隔振器polyurethanevibrationisolator由弹性聚氨酯等材料为主制成的隔振器。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.9橡胶隔振器rubbervibrationisolator由橡胶材料为主制成的隔振器。8.4.9橡胶隔振器按其材料的主要受力状态，即受压缩或受剪切，分别称为压缩式或剪切式橡胶隔振器。压缩式隔振器可具有较大的承载能力，剪切式隔振器可具有较小的刚度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4.9橡胶隔振器rubbervibrationisolator由橡胶材料为主制成的隔振器。8.4.9橡胶隔振器按其材料的主要受力状态，即受压缩或受剪切，分别称为压缩式或剪切式橡胶隔振器。压缩式隔振器可具有较大的承载能力，剪切式隔振器可具有较小的刚度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.4.9橡胶隔振器rubbervibrationisolator由橡胶材料为主制成的隔振器。8.4.9橡胶隔振器按其材料的主要受力状态，即受压缩或受剪切，分别称为压缩式或剪切式橡胶隔振器。压缩式隔振器可具有较大的承载能力，剪切式隔振器可具有较小的刚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.4.11黏滞阻尼器viscousdamper由缸体、活塞、黏滞材料等部分组成，利用活塞在黏滞材料中运动产生黏滞阻尼耗散能量的减振装置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.12金属阻尼器metallicdamper利用金属材料良好的塑性和滞回性能制造的耗能装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.12金属阻尼器metallicdamper利用金属材料良好的塑性和滞回性能制造的耗能装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.18智能材料intelligentmaterial一种具有生物特性的无生命材料，又称机敏材料。8.4.18智能材料的特点是能感知外界信息，并通过自身或外界的某种反馈机制适时地改变材料本身的某些性质，从而对外界信息作出人们所期望的响应。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.19压电效应piezoelectriceffect指由应力或应变诱导出电极化(或电场)，或由电场诱导出应力或应变的现象。前者称正压电效应，后者称负压电效应。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.4.20压电材料piezoelectricmaterial具有压电效应的材料，是一种既能作为驱动材料又能作为传感材料的智能材料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.4.22智能阻尼器intelligentdamper利用结构振动的往复相对变形或相对速度，主动地调节阻尼力，尽可能地实现主动最优控制力的耗能装置。8.4.22智能阻尼器主要有磁流变阻尼器、压电变摩擦阻尼器。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.4.22智能阻尼器intelligentdamper利用结构振动的往复相对变形或相对速度，主动地调节阻尼力，尽可能地实现主动最优控制力的耗能装置。8.4.22智能阻尼器主要有磁流变阻尼器、压电变摩擦阻尼器。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4.23黏滞阻尼墙viscousdampingwall由充满黏性介质的容器(外形像墙)和插入其中的动板所构成，利用动板与容器因相对运动所产生黏滞力与相对位移的滞回特性而耗能的装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【8.4.25刚性减振rigidvibrationsuppression在振源区或精密设备区的支承结构，采取整体或局部加大断面，以此改变结构刚度和固有频率，避免共振，实现减弱振源振动输出和精密设备处外界振动输入的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.4.25刚性减振rigidvibrationsuppression在振源区或精密设备区的支承结构，采取整体或局部加大断面，以此改变结构刚度和固有频率，避免共振，实现减弱振源振动输出和精密设备处外界振动输入的方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.26浮筏floatingraft用来安装机械设备，与基座弹性连接的具有减振降噪作用的台座。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.26浮筏floatingraft用来安装机械设备，与基座弹性连接的具有减振降噪作用的台座。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.4.27柔性管接头flexiblejoint能够补偿隔振对象与相连的管路之间相对位移的具有弹性的连接接头。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4.27柔性管接头flexiblejoint能够补偿隔振对象与相连的管路之间相对位移的具有弹性的连接接头。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.28屏障隔振vibrationisolationbarrier在振动传递路径中设置屏障以减弱地面振动传递的影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4.29隔振沟vibrationisolationtrench在设备基础与环境振源或动力机器基础与被保护对象之间设置的可以减小振动传递的连续沟槽，沟槽内可填充减少振动传递的材料。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.4.30隔振桩墙vibrationisolationpilewall在设备基础与环境振源或动力机器基础与被保护对象之间设置的可以减小振动传递的排桩或地下连续墙。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.4.31智能驱动装置intelligentactuatordevice采用智能驱动材料制作，通过电、磁或温度等调节的驱动装置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【8.4.33主动调谐质量阻尼器activetunedmassdamper(AT-MD)由传感器(包括数据采集)、控制器和调谐质量阻尼器等三部分组成的主动振动控制装置。8.4.33ATMD系统实施控制时，传感器子系统测量结构的干扰或／和反应，并反馈至控制器；控制器按照某种主动控制算法，实时计算主动控制力，并驱动ATMD系统的作动器；然后作动器推动ATMD的惯性质量运动，对结构施加控制力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.2无规噪声randomnoise瞬时值不能预先确定的声振荡。无规噪声的瞬时值对时间的分布值服从一定统计分布规律。9.1.2无规噪声通常在很宽频率范围内具有连续的频谱，但不一定是均匀的，即不一定是白噪声，但白噪声是一种无规噪声。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.1.3频带噪声级octavebandnoiselevel在有限频带内，空气中噪声的声级。频带宽度常使用1／3倍频程或倍频程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.3频带噪声级octavebandnoiselevel在有限频带内，空气中噪声的声级。频带宽度常使用1／3倍频程或倍频程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.4空气声air-bornesound建筑中经过空气传播而来的噪声。9.1.4空气声的声源发生振动，引起周围空气质点的振动，并以疏密相间的纵波形式向四周传播。与声源相接触的传播介质为空气。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.4空气声air-bornesound建筑中经过空气传播而来的噪声。9.1.4空气声的声源发生振动，引起周围空气质点的振动，并以疏密相间的纵波形式向四周传播。与声源相接触的传播介质为空气。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.1.7撞击声impactsound在建筑结构上撞击而引起的噪声。9.1.6行业标准《城市轨道交通引起建筑物振动与二次辐射噪声限值及其测量方法标准》JGJ／T170中规定，二次辐射噪声指考虑16Hz～200Hz频率的噪声，二次辐射噪声的评价指标为等效A声级。二次辐射噪声属于结构声。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.1.8白噪声whitenoise在很宽的频率范围内频谱连续且单位带宽能量与频率无关的噪声信号。9.1.8白噪声是一种无规噪声。当频率轴为线性标度时，白噪声的频谱图为一条水平线；频率轴为对数标度时，则为一条上升的斜线，斜率为每倍频程3dB。白噪声广泛用于环境声学测量中。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.10窄带噪声narrowbandnoise带宽较窄的非纯音噪声，常用的带宽是1／1倍频程和1／3倍频程。9.1.10可听纯音及窄带噪声均属于有调声。可听纯音的带宽为1Hz，窄带噪声的带宽不定，但非1Hz。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.1.11声功率soundpower单位时间内声源辐射的空气声能量，基准声功率为1pW。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【9.1.11声功率soundpower单位时间内声源辐射的空气声能量，基准声功率为1pW。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.12声压soundpressure有声波时，媒质中的压强与静压的差值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.12声压soundpressure有声波时，媒质中的压强与静压的差值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【9.1.12声压soundpressure有声波时，媒质中的压强与静压的差值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2噪声测量与评价9.2噪声测量与评价9.2.1传声器microphone将声信号转换为相应电信号的电声换能器。9.2.1由于所用换能原理或元件不同，传声器可分为碳粒、电容(静电、驻极体)、电磁、电动(动圈)、铝带、热线、压电(晶体、陶瓷)、磁致伸缩、电子、半导体等多种类型。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【9.2.2全指向传声器omnidirectionalmicrophone灵敏度基本上与入射声波方向无关的传声器。亦称为无指向传声器。9.2.2全指向传声器通常为自由场传声器。自由场传声器所测得的声压是消除了传声器对声场影响后的声压，其自由场灵敏度平直。主要用于消声室等自由场测试，它能比较真实地测量出传声器放入前，该测点的自由场声压。与自由场传声器相对应的称为压力场传感器。压力场传感器所测得的传声器振膜表面上的声压级，包括了由于传声器本身的存在而引起的声场的变化。常应用于测量边界或壁面上的声压级，在这种场合，传声器构成壁面的一部分，因此测量得到的是壁面自身上的声压级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.2全指向传声器omnidirectionalmicrophone灵敏度基本上与入射声波方向无关的传声器。亦称为无指向传声器。9.2.2全指向传声器通常为自由场传声器。自由场传声器所测得的声压是消除了传声器对声场影响后的声压，其自由场灵敏度平直。主要用于消声室等自由场测试，它能比较真实地测量出传声器放入前，该测点的自由场声压。与自由场传声器相对应的称为压力场传感器。压力场传感器所测得的传声器振膜表面上的声压级，包括了由于传声器本身的存在而引起的声场的变化。常应用于测量边界或壁面上的声压级，在这种场合，传声器构成壁面的一部分，因此测量得到的是壁面自身上的声压级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【9.2.3声级计soundlevelmeter预加校准的，包括传声器、放大器、衰减器、适当计权网络和具有规定动态特性的指示仪表的仪器，用以测量声级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.8计权标准化撞击声压级weightedstandardizedimpactsoundpressurelevel将测得的标准化撞击声压级频率特性曲线与规定的撞击声参考曲线相比较而得出的评价撞击声隔声的单值评价量。9.2.8对测量得到的楼板表观隔声量进行修正时，利用接受房间的混响时间进行修正。常应用在现场测量楼板撞击声的情况。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【9.2.8计权标准化撞击声压级weightedstandardizedimpactsoundpressurelevel将测得的标准化撞击声压级频率特性曲线与规定的撞击声参考曲线相比较而得出的评价撞击声隔声的单值评价量。9.2.8对测量得到的楼板表观隔声量进行修正时，利用接受房间的混响时间进行修正。常应用在现场测量楼板撞击声的情况。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.12A计权声暴露级A-weightedsoundexposurelevel将一定时间间隔内的A计权总声能量表示为时间1s的等效量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.12A计权声暴露级A-weightedsoundexposurelevel将一定时间间隔内的A计权总声能量表示为时间1s的等效量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【9.2.14昼夜等效声级day-nightequivalentsoundlevel将夜间的噪声级加10dB后与昼间的噪声级一起对它们各自的作用时间进行能量平均而得的噪声级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3噪声控制9.3噪声控制9.3.1降噪系数noisereductioncoefficient(NRC)对某种材料在250Hz、500Hz、1000Hz、2000Hz测得的吸声系数平均值，算到小数点后两位，末位取0或5。9.3.1降噪系数与平均吸声系数的区别是，前者是250Hz～2000Hz共4个倍频带的吸声系数平均值，后者为100Hz～4000Hz1／3倍频带或倍频带的吸声系数平均值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.3.5透射系数soundtransmissioncoefficient在给定频率和条件下，经过分界面(墙或间壁)投射的声功率与入射声功率之比。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.3.6吸声系数soundabsorptioncoefficient在给定频率和条件下，被分界面(墙或间壁)或媒质吸收的声功率，加上经过分界面透射的声功率所得的和数，与入射声功率之比。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【10.1.2主体符号代表一般物理量；上、下标代表物理量或物理量以外的术语、说明语，用于进一步阐明主体符号的含义。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.1.5单个拉丁字母O不应作为主体符号和下标；小写希腊字母c、o、v、k、x不宜作为主体符号和上、下标。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【10.1.7工程振动中采用的数学符号，应符合现行国家标准《物理科学和技术中使用的数学符号》GB3102.11的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.1.8工程振动中采用的计量单位符号，应符合《中华人民共和国法定计量单位》的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.1.8工程振动中采用的计量单位符号，应符合《中华人民共和国法定计量单位》的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.1.9工程振动中与三维坐标方向有关的符号，未作特殊说明，下标统一用小写拉丁字母x、y、z表示。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.2通用符号10.2通用符号10.2.1工程振动中与振动特性有关的符号及其含义，应符合表10.2.1的规定。表10.2.1工程振动中与振动特性有关的符号及其含义10.2.1表10.2.1列出了工程振动中与振动特性有关的常用符号，印刷黑体M，K，C和f代表矩阵，与质量m，频率f等作出区别。其中，部分符号既为工程结构设计中的通用符号，也为工程振动中的通用符号，如质量m，可参见《工程结构设计通用符号标准》GB／T50132-2014。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【10.2.3工程振动中与振动效应有关的符号及其含义，应符合表10.2.3的规定。表10.2.3工程振动中与振动效应有关的符号及其含义10.2.3表10.2.3列出了工程振动中与振动效应有关的符号，振动作用效应指结构构件在振动荷载作用下，构件内部所产生的内力矩和各种内力。振动荷载效应的计算，可参考《建筑振动荷载标准》GB／T51228-2017进行计算。关于位移符号，应按x，y，z轴分别采用相应u的带下标表示，即ux，uy，uz。关于速度、加速度符号，按x，y，z轴分别采用相同做法，采用v或a的带下标表示，即vx，vy，vz以及ax，ay，az。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【10.2.3工程振动中与振动效应有关的符号及其含义，应符合表10.2.3的规定。表10.2.3工程振动中与振动效应有关的符号及其含义10.2.3表10.2.3列出了工程振动中与振动效应有关的符号，振动作用效应指结构构件在振动荷载作用下，构件内部所产生的内力矩和各种内力。振动荷载效应的计算，可参考《建筑振动荷载标准》GB／T51228-2017进行计算。关于位移符号，应按x，y，z轴分别采用相应u的带下标表示，即ux，uy，uz。关于速度、加速度符号，按x，y，z轴分别采用相同做法，采用v或a的带下标表示，即vx，vy，vz以及ax，ay，az。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.2.4工程振动中与受力状态有关的符号，应符合表10.2.4的规定。表10.2.4工程振动中与受力状态有关的符号10.2.5工程振动中与振动计算和分析有关的符号及其含义，应符合表10.2.5的规定。表10.2.5工程振动中与振动计算和分析有关的符号及其含义10.2.5表10.2.5列出了工程振动中与振动计算和分析有关的符号，其中，传导比TR，为英文名称“TransmissionRatio”的首字母缩写；能量E，为英文名称“Energy”的首字母缩写；功W，为英文名称“Work”的首字母缩写。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【10.2.6工程振动中与振动传播和振动评价有关的符号及其含义，应符合表10.2.6的规定。表10.2.6工程振动中与振动传播和振动评价有关的符号及其含义10.2.6表10.2.6列出了工程振动中与振动传播和振动评价有关的符号，其中，振动加速度级VAL，为英文名称“VibrationAccelerationLevel”的首字母缩写；竖向四次方振动剂量值VDVz，中的“D”，为英文名称“Dose”的首字母缩写，其他两个“V”，分别是英文名称“Vertical”和“Vibration”的首字母缩写。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【1.0.6工程结构加固材料及制品的应用安全性检验与鉴定，除应执行本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.6本条属原则性规定，未特指哪些具体标准规范。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2术语2术语2.0.1～2.0.23本规范采用的术语及其定义，是根据下列原则确定的：1凡现行工程建设国家标准已作出规定的，一律加以引用，不再另行给出命名和定义；2凡现行工程建设国家标准尚未规定的，由本规范参照国家标准和国外先进标准给出命名和定义；若国际标准和国外先进标准尚无这方面术语，则由本规范自行命名和定义；3当现行工程建设国家标准虽已有该术语，但若定义不准确或概括的内容不全时，由本规范完善其定义。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.2验证性试验verificitytest证明一种加固材料或制品的性能是否符合规定要求的试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.0.3抽样sampling随机抽取或按一定规则组成样本的过程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.0.5材料性能标准值characteristicvalueofamaterialproperty材料性能的基本代表值。该值应根据符合规定质量的材料性能概率分布的某一分位数确定。在工程结构中，通常取该分位数为0.05。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【2.0.11裂缝压注胶pressureinjectionadhesiveforcracks采用低黏度改性环氧类胶液配制的、以压力注入结构或构件裂缝腔内、具有一定粘结能力的胶粘剂。当仅用于封闭、填充裂缝时，称为“裂缝封闭用压注胶”；当用于恢复开裂构件的整体性和抗拉强度时，称为“裂缝修复用压注胶”；两者不得混淆。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.13低温固化lowtemperaturecuring能在低于5℃的低温环境中进行正常化学反应的固化过程。对工程结构加固用的低温固化型胶粘剂，一般按其反应所要求的自然温度分为-5℃、-10℃和-20℃三档。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.14老化ageing胶接件的性能随时间降低的现象。在工程结构设计中，需要考虑的老化现象有湿热老化、热老化以及其他环境作用的老化等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.0.15聚合物改性水泥砂浆polymermodifiedcementmotar以高分子聚合物为增强粘结性能的改性材料配制而成的水泥砂浆。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.18纤维复合材fibrereinforcedpolymer采用高强度或高模量连续纤维按一定规则排列并经专门处理而成的、具有纤维增强效应的复合材料。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.20不锈钢纤维stainlesssteelfibrereinforcedconcrete仅指适用于混凝土或砂浆面层加固的、以熔抽法生产的、掺有镍、铬组分的不锈钢短纤维。一般多用于对防腐蚀和耐热性有严格要求的重要结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.0.22镀锌钢丝绳zinocoatedsteelwireropes采用锌层质量不低于AB级的镀锌钢丝编制而成的金属股芯、内外不涂敷油脂的钢丝绳。在有可靠阻锈措施的条件下，可替代不锈钢丝绳用于无化学介质腐蚀的室内环境中。当为单股钢丝绳时，也称为镀锌钢绞线。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.22镀锌钢丝绳zinocoatedsteelwireropes采用锌层质量不低于AB级的镀锌钢丝编制而成的金属股芯、内外不涂敷油脂的钢丝绳。在有可靠阻锈措施的条件下，可替代不锈钢丝绳用于无化学介质腐蚀的室内环境中。当为单股钢丝绳时，也称为镀锌钢绞线。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.0.2申请安全性鉴定的加固材料或制品应符合下列条件：1已具备批量供应能力；2基本试验研究资料齐全，且已经过试点工程或工程试用；3材料或制品的毒性和燃烧性能，已分别通过卫生部门和消防部门的检验与鉴定。3.0.2处于研制阶段的加固材料或制品，由于其组分、配方、规格、工艺等尚未定型，且产量很少，是无法进行安全性鉴定的。为此，本规范给出了参与鉴定的条件。其中应指出的是，本规范规定的鉴定项目，不涉及毒性和耐火的检验内容。因此，在参与结构安全性鉴定前，还需先通过卫生部门和消防部门的检验与鉴定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2对置信水平取值无经验可依的加固材料，应按试验结果的变异系数Cvs的置信上限Cvu值，由表3.0.6查得γ值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2对置信水平取值无经验可依的加固材料，应按试验结果的变异系数Cvs的置信上限Cvu值，由表3.0.6查得γ值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2对置信水平取值无经验可依的加固材料，应按试验结果的变异系数Cvs的置信上限Cvu值，由表3.0.6查得γ值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.0.7经安全性检验合格的结构加固材料或制品，应提出安全性鉴定报告。鉴定报告所附的检验报告中，应具体说明检验所采用的取样规则、取样对象、取样方法和时间。检验报告中不得使用“本报告仅对来样负责”的措词，若存在此类措词，该报告无效。3.0.7当前国内加固材料、制品的性能和质量，之所以每况愈下，其中的主要原因之一就是检测机构的责任心缺失。其具体表现就是发放不负责任的“仅对来样负责\"的检测报告，以逃避责任。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【3.0.7经安全性检验合格的结构加固材料或制品，应提出安全性鉴定报告。鉴定报告所附的检验报告中，应具体说明检验所采用的取样规则、取样对象、取样方法和时间。检验报告中不得使用“本报告仅对来样负责”的措词，若存在此类措词，该报告无效。3.0.7当前国内加固材料、制品的性能和质量，之所以每况愈下，其中的主要原因之一就是检测机构的责任心缺失。其具体表现就是发放不负责任的“仅对来样负责\"的检测报告，以逃避责任。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2以混凝土为基材的结构胶4.2以混凝土为基材的结构胶4.2.1本节规定适用于以混凝土结构构件为基材（基层）粘结钢材、粘贴纤维复合材、种植锚固件等用的结构胶以及需配套使用的底胶和修补胶的安全性鉴定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.3以混凝土为基材的结构胶，其性能检验的技术细节要求，应符合下列规定：1钢试片的粘合面应经喷砂处理合格。2钢试片周边应采取防腐蚀的保护措施。当采用防腐漆涂刷时，漆层不得沾染胶层。3锚固型结构胶的胶体抗弯强度试验，其试件厚度应为8mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.3以混凝土为基材的结构胶，其性能检验的技术细节要求，应符合下列规定：1钢试片的粘合面应经喷砂处理合格。2钢试片周边应采取防腐蚀的保护措施。当采用防腐漆涂刷时，漆层不得沾染胶层。3锚固型结构胶的胶体抗弯强度试验，其试件厚度应为8mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.3以混凝土为基材的结构胶，其性能检验的技术细节要求，应符合下列规定：1钢试片的粘合面应经喷砂处理合格。2钢试片周边应采取防腐蚀的保护措施。当采用防腐漆涂刷时，漆层不得沾染胶层。3锚固型结构胶的胶体抗弯强度试验，其试件厚度应为8mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.3以混凝土为基材的结构胶，其性能检验的技术细节要求，应符合下列规定：1钢试片的粘合面应经喷砂处理合格。2钢试片周边应采取防腐蚀的保护措施。当采用防腐漆涂刷时，漆层不得沾染胶层。3锚固型结构胶的胶体抗弯强度试验，其试件厚度应为8mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.4以钢为基材的结构胶4.4以钢为基材的结构胶4.4.1本节规定适用于以钢结构构件为基材（基层）粘结加固材料用的结构胶及其配套底胶和修补胶的安全性鉴定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.6裂缝压注胶4.6裂缝压注胶4.6.1本章规定适用于混凝土和砌体结构构件裂缝压注胶的安全性鉴定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【4.6裂缝压注胶4.6裂缝压注胶4.6.1本章规定适用于混凝土和砌体结构构件裂缝压注胶的安全性鉴定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.6.3混凝土裂缝封闭胶安全性鉴定的检验项目及合格指标，应符合以混凝土为基材粘结纤维复合材的B级胶的规定。4.6.3裂缝封闭胶之所以规定要按纤维复合材B级结构胶的性能指标配制，是因为封闭裂缝一般使用E玻璃纤维布、碳纤维布或无纺布；因此，要求其所使用的胶粘剂应具有较好的湿润性、渗透性和耐久性，而价格又不能太昂贵。经筛选认为B级结构胶较为合适，故规定其安全性鉴定标准应按B级纤维复合材用胶执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.6.3混凝土裂缝封闭胶安全性鉴定的检验项目及合格指标，应符合以混凝土为基材粘结纤维复合材的B级胶的规定。4.6.3裂缝封闭胶之所以规定要按纤维复合材B级结构胶的性能指标配制，是因为封闭裂缝一般使用E玻璃纤维布、碳纤维布或无纺布；因此，要求其所使用的胶粘剂应具有较好的湿润性、渗透性和耐久性，而价格又不能太昂贵。经筛选认为B级结构胶较为合适，故规定其安全性鉴定标准应按B级纤维复合材用胶执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.7.2当胶接的设计要求使用底胶时，应对结构胶配套的底胶进行安全性鉴定。底胶的安全性鉴定标准应符合表4.7.2的规定。4.7.2对底胶的要求主要有4项：一是其钢对钢拉伸抗剪强度应略高于配套的结构胶；二是其拉伸抗剪的破坏模式，应是结构胶的胶层内聚破坏，而不是结构胶与底胶的粘附破坏，也不应是底胶与钢试件间的粘附破坏；三是底胶与被粘物表面必须相容，不应腐蚀被粘的金属件；四是底胶的耐老化性能应与结构胶相当。基于以上要求，制定了底胶安全性鉴定标准。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2当按黏度上升判定法检测受检胶的适用期时，宜以胶的初黏度测值为基值，并按下列规定进行判定：1）对一般结构胶：以黏度上升至基值1.5倍的时间，定为该胶的适用期；2）对灌注型结构胶：以黏度上升至基值2.5倍的时间，定为该胶的适用期。3测定胶液垂流度（下垂度）的模具，其深度应为3mm，且干燥箱温度应调节到（25±2）℃。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2当按黏度上升判定法检测受检胶的适用期时，宜以胶的初黏度测值为基值，并按下列规定进行判定：1）对一般结构胶：以黏度上升至基值1.5倍的时间，定为该胶的适用期；2）对灌注型结构胶：以黏度上升至基值2.5倍的时间，定为该胶的适用期。3测定胶液垂流度（下垂度）的模具，其深度应为3mm，且干燥箱温度应调节到（25±2）℃。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2当按黏度上升判定法检测受检胶的适用期时，宜以胶的初黏度测值为基值，并按下列规定进行判定：1）对一般结构胶：以黏度上升至基值1.5倍的时间，定为该胶的适用期；2）对灌注型结构胶：以黏度上升至基值2.5倍的时间，定为该胶的适用期。3测定胶液垂流度（下垂度）的模具，其深度应为3mm，且干燥箱温度应调节到（25±2）℃。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.2裂缝注浆料的安全性鉴定5.2裂缝注浆料的安全性鉴定5.2.1改性环氧基裂缝注浆料安全性鉴定的检验项目及合格指标应符合表5.2.1的规定。5.2.1改性环氧基裂缝注浆料主蔓用于混凝土构件。由于注浆料中含有一定比例的细骨料，故在检测项目的设置与合格指标的取值要求上均低于裂缝修复胶。这种注浆料适合于压注宽度为1.5mm～5.0mm的裂缝。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2裂缝注浆料的安全性鉴定5.2裂缝注浆料的安全性鉴定5.2.1改性环氧基裂缝注浆料安全性鉴定的检验项目及合格指标应符合表5.2.1的规定。5.2.1改性环氧基裂缝注浆料主蔓用于混凝土构件。由于注浆料中含有一定比例的细骨料，故在检测项目的设置与合格指标的取值要求上均低于裂缝修复胶。这种注浆料适合于压注宽度为1.5mm～5.0mm的裂缝。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.2裂缝注浆料的安全性鉴定5.2裂缝注浆料的安全性鉴定5.2.1改性环氧基裂缝注浆料安全性鉴定的检验项目及合格指标应符合表5.2.1的规定。5.2.1改性环氧基裂缝注浆料主蔓用于混凝土构件。由于注浆料中含有一定比例的细骨料，故在检测项目的设置与合格指标的取值要求上均低于裂缝修复胶。这种注浆料适合于压注宽度为1.5mm～5.0mm的裂缝。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.4裂缝注浆料涉及工程安全的工艺性能要求，应符合表5.2.4的规定。5.2.4本条规定了裂缝注浆料涉及工程安全的工艺性能要求。其中需要指出的是环氧基注浆料的初始黏度要求，给出的是最高充许值。若裂缝宽度不大或气温较低，最好能控制在600mPa·s～1000mPa·s之间较易压注，但严禁使用非活性的溶剂和稀释剂进行调节。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.4裂缝注浆料涉及工程安全的工艺性能要求，应符合表5.2.4的规定。5.2.4本条规定了裂缝注浆料涉及工程安全的工艺性能要求。其中需要指出的是环氧基注浆料的初始黏度要求，给出的是最高充许值。若裂缝宽度不大或气温较低，最好能控制在600mPa·s～1000mPa·s之间较易压注，但严禁使用非活性的溶剂和稀释剂进行调节。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.5改性环氧基裂缝注浆料中不得含有挥发性溶剂和非反应性稀释剂；改性水泥基裂缝注浆料中氯离子含量不得大于胶凝材料质量的0.05％。任何注浆料均不得对钢筋及金属锚固件和预埋件产生腐蚀作用。5.2.5制定本条系基于以下两点考虑：1在改性环氧类裂缝注浆料中掺加挥发性溶剂和非反应性稀释剂，是目前制售劣质注浆料的主要手段之一。其后果是大大降低注浆料的性能和质量，影响其在工程结构中的安全使用。2在改性水泥基裂缝注浆料中，氯离子含量过高，将引起钢筋很快锈蚀，从而将严重影响结构构件受力性能和耐久性。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.3采用符合本规范安全性要求的水泥基灌浆料，其结构加固后的使用年限，应按本规范第5.1.2条第2款确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2水泥基灌浆料的安全性鉴定6.2水泥基灌浆料的安全性鉴定6.2.1工程结构加固用水泥基灌浆料安全性鉴定的检验项目及合格指标，应符合表6.2.1-1和表6.2.1-2的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.2当结构加固用灌浆料应用于高温环境时，灌浆料的安全性能鉴定，除应符合本规范第6.2.1条的要求外，尚应进行耐温性能检验，其检验结果应符合表6.2.2的规定。6.2.1、6.2.2水泥基灌浆料的安全性鉴定标准，系参照国外有关的标准，经验证和调整后制定的。其检验项目与裂缝注浆料基本相同，但在指标的确定上，考虑了灌浆料含有粗骨料的因素，因而有显著差别。另外，灌浆料的使用环境温度，也参照国外有关标准作了调整。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.2使用聚合物改性水泥砂浆的工程结构加固工程，其设计使用年限宜按30年确定。当用户要求按50年设计时，应具有耐应力长期作用鉴定合格的证书。7.1.2考虑到聚合物的老化问题，大多数国家均将其设计使用年限定为30年；如果到期复查表明其性能尚未明显劣化，仍可适当延长其使用年限。本规定与GB50367的规定是一致的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【7.1.4聚合物改性水泥砂浆长期使用的环境温度不应高于60℃。7.1.4在聚合物改性水泥砂浆研制过程中，多做过80℃条件下的砂浆粘结性能和耐久性能。尽管如此，但本规范还是将它们的长期使用环境温度定为60℃。因为在这个温控条件下，聚合物不会出现热变形问题。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.1.4聚合物改性水泥砂浆长期使用的环境温度不应高于60℃。7.1.4在聚合物改性水泥砂浆研制过程中，多做过80℃条件下的砂浆粘结性能和耐久性能。尽管如此，但本规范还是将它们的长期使用环境温度定为60℃。因为在这个温控条件下，聚合物不会出现热变形问题。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.1.5经安全性鉴定合格的聚合物改性水泥砂浆，凡被发现有改变用料成分配合比或工艺的情况时，均应视为未经鉴定的聚合物改性水泥砂浆。7.1.5在聚合物改性水泥砂浆中，聚合物、水泥、其他化学添加剂等存在着适应性的问题，随意变更其中任何一种原材料的种类、品牌、配比，都极易导致不适应亩现象，出现如破乳、缓凝、引气等问题。因此，对配方、配合比或工艺的任何改变，均应重新检验；另外，也不允许施工单位自行配制未经安全性鉴定的聚合物改性水泥砂浆。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8纤维复合材8.1—般规定8纤维复合材8.1—般规定8.1.1工程结构加固用的纤维复合材，包括碳纤维复合材、玻璃纤维复合材和芳纶纤维复合材。为增韧目的，允许以混编或增层方式使用部分玄武岩纤维，但不得单独使用玄武岩纤维复合材。8.1.1对本条规定需要说明两点：一是芳纶纤维（芳族聚酰胺纤维），虽然具有不少优越的特性，但它属于人工合成的有机材料，对它的使用，应有防护面层。二是玄武岩纤维，由于它的弹性模量低，生产工艺尚未定型，因而，以混编方式与碳纤维共用，较能发挥它的增韧作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8纤维复合材8.1—般规定8纤维复合材8.1—般规定8.1.1工程结构加固用的纤维复合材，包括碳纤维复合材、玻璃纤维复合材和芳纶纤维复合材。为增韧目的，允许以混编或增层方式使用部分玄武岩纤维，但不得单独使用玄武岩纤维复合材。8.1.1对本条规定需要说明两点：一是芳纶纤维（芳族聚酰胺纤维），虽然具有不少优越的特性，但它属于人工合成的有机材料，对它的使用，应有防护面层。二是玄武岩纤维，由于它的弹性模量低，生产工艺尚未定型，因而，以混编方式与碳纤维共用，较能发挥它的增韧作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.1.2纤维复合材的纤维必须为连续纤维；其受力方式必须设计成仅承受拉应力作用。8.1.2纤维复合材主要用于传递拉应力，故必须采用连续纤维才能设计成仅承受拉应力的作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.2纤维复合材的纤维必须为连续纤维；其受力方式必须设计成仅承受拉应力作用。8.1.2纤维复合材主要用于传递拉应力，故必须采用连续纤维才能设计成仅承受拉应力的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.4纤维复合材的安全性鉴定必须与所选用的配套结构胶同时进行。若该品牌纤维拟与其他品牌结构胶配套使用，应分别按下列项目重作适配性检验：1纤维复合材抗拉强度；2纤维复合材与混凝土正拉粘结强度；3纤维复合材层间剪切强度。8.1.4考虑到不同品牌、型号的纤维束，其所用的偶联剂的不同，以及制作工艺的不同，因而与所使用的结构胶存在着适配性问题。故规定纤维复合材的安全性鉴定必须与所选用的结构胶配套进行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.3碳纤维复合材安全性鉴定，应先对申请鉴定的材料进行下列确认工作：1应通过检查检验批的中文标志、批号和包装的完整性，以确认取样的有效性；2应通过测定碳纤维的k数和导电性，以确认该批材料的真实性；3应通过核查结构胶的安全性鉴定报告，以确认粘结材料的可靠性。8.2.3本条规定了安全性鉴定前应对受检材料的真实性进行的确认工作，使安全性鉴定建立在可信的基础上。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.3.2芳纶纤维复合材按其性能分为Ⅰ级和Ⅱ级。安全性鉴定时，应按委托方报的等级进行检验。鉴定结果仅予以确认，不得因该检验批试样性能较高而给予升级。8.3.2参阅本规范第8.2.2条的条文说明。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.3结构加固用芳纶纤维复合材的安全性鉴定前，应先对送检材料进行下列确认工作：1应通过检查检验批的中文标志、批号和包装的完整性，以确认取样的有效性；2应通过测定芳纶纤维的饱和含水率，以确认该材料型号的可信性；3应通过核查结构胶的安全性鉴定报告，以确认粘结材料的可靠性。8.3.3参阅本规范第8.2.3条的条文说明。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4玻璃纤维复合材8.4玻璃纤维复合材8.4.1工程结构加固用的玻璃纤维，应为连续纤维，且应采用高强S玻璃纤维或碱金属氧化物含量小于0.8％的E玻璃纤维；严禁使用中碱C玻璃纤维和高碱A玻璃纤维。8.4.1工程结构加固甬的玻璃纤维，之所以不能用含碱量高的品种，主要是因为这类玻璃纤维很容易被水泥中的碱性所腐蚀，且强度低，耐水、耐老化性能差，故在混凝土结构加固中应严禁使用这类玻璃纤维，以确保加固工程的安全。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【9.2制绳用的钢丝9.2制绳用的钢丝9.2.1当采用高强度不锈钢丝制绳时，应采用碳含量不大于0.15％及硫、磷含量分别不大于0.025％和0.035％的优质不锈钢制丝。9.2.1本条给出的不锈钢丝牌号，只是作为可用材料的示例，不含非用这个品牌不可的意思。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.3.3对钢丝绳的基本性能进行安全性鉴定时，其计算用的截面面积应按表9.3.3的规定值采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.3对钢丝绳的基本性能进行安全性鉴定时，其计算用的截面面积应按表9.3.3的规定值采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.3.3对钢丝绳的基本性能进行安全性鉴定时，其计算用的截面面积应按表9.3.3的规定值采用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【10.1.2当需采用其他品种合成纤维替代时，其安全性鉴定的指标不应低于被替代的纤维。10.1.2为了使新开发的合成纤维品种也能用于工程结构加固，作出了本条规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【11.2.2工程结构加固用的钢纤维，其抗拉强度等级应符合下列规定：1对普通混凝土，应采用380级或600级（490级）；2对高强混凝土，应采用600级（490级）或1000级（830级）。注：括号内的数值适用于不锈钢纤维。11.2.2试验表明，钢纤维的抗拉强度不仅需要分级，而且还与混凝土的强度等级有关，但遗憾的是，迄今为止各行业用的钢纤维尚无统一的强度等级标准。本规范的钢纤维抗拉强度等级系参照行业标准《钢纤维混凝土》JG/T3064和《混凝土用钢纤维》YB/T151制定的，并根据工程结构加固工程使用经验，与混凝土强度等级挂钩。另外，应说明的是，抗拉强度等级括号内的数值，系供不锈钢纤维使用的。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【11.2.5钢纤维混凝土采用的钢纤维体积率应符合下列规定：1当用于增强、增韧目的时，钢纤维体积率应控制在1.2％～2.0％范围内，并应符合设计的要求；2当仅用于防裂目的时，钢纤维体积率应控制在0.5％～1.0％范围内，并应符合设计的要求；3当用于有特殊要求的场合时，钢纤维体积率应由设计单位通过试配和检验确定。11.2.5本条仅给出适用于工程结构加固的钢纤维体积率，不涉及对其他行业是否适用的问题。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【12后锚固连接件12.1一般规定12后锚固连接件12.1一般规定12.1.1本章的规定适用于以普通混凝土为基材的后锚固连接件的安全性鉴定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【12后锚固连接件12.1一般规定12后锚固连接件12.1一般规定12.1.1本章的规定适用于以普通混凝土为基材的后锚固连接件的安全性鉴定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2当Nu，m＜［γu]Nt，或Nu，min＜0.85Nu，m时，应评为锚固承载力不合格。12.3.1对本条规定，需说明以下两点：1后锚固连接的承载力检验，之所以应采用破坏性检验方法，是因为其检出劣质锚固件和不良锚固工艺的能力最强，且样本量可比非破损检验小得多。故在安全性鉴定的检验中，禁止以非破损检验取代破坏性检验。2后锚固连接承载力的设计值，应按现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367规定的受拉承载力设计值的计算方法确定；不得采用厂家所谓的“技术手册”的推荐值。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【附录A安全性鉴定适用的试验方法标准附录A安全性鉴定适用的试验方法标准A.0.1结构胶粘剂胶体性能的测定，应采用下列试验方法标准：1现行国家标准《塑料试样状态调节和试验的标准环境》GB/T2918；2现行国家标准《树脂浇注体性能试验方法》GB/T2567；3本规范附录E《富填料胶粘剂胶体及聚合物改性水泥砂浆体劈裂抗拉强度测定方法》；4本规范附录P《胶粘剂浇注体（胶体）收缩率测定方法》。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【A.0.5水泥基注浆料和灌浆料性能的测定，应采用下列试验方法标准：1现行国家标准《水泥基灌浆材料应用技术规范》GB/T50448附录A；2现行国家标准《混凝土外加剂应用技术规范》GB50119附录C；3本规范附录S《聚合物改性水泥砂浆体和灌浆料浆体抗折强度测定方法》；4现行行业标准《耐火浇注料抗热震性试验方法（水急冷法）》YB/T2206.2；5现行行业标准《水工混凝土试验规程》DL/T5150。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.0.6纤维复合材性能的测定，应采用下列试验方法标准：1现行国家标准《定向纤维增强塑料拉伸性能试验方法》GB/T3354；2现行国家标准《单向纤维增强塑料弯曲性能试验方法》GB/T3356；3现行国家标准《碳纤维增强塑料纤维体积含量试验方法》GB/T3366；4现行国家标准《增强制品试验方法第3部分：单位面积质量的测定》GB/T9914.3；5本规范附录D《纤维复合材层间剪切强度测定方法》。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【A.0.8纤维改性混凝土或砂浆弯曲韧性的测定应采用本规范附录T《合成纤维改性混凝土弯曲韧性测定方法》。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【A.0.8纤维改性混凝土或砂浆弯曲韧性的测定应采用本规范附录T《合成纤维改性混凝土弯曲韧性测定方法》。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【C.1.2采用本方法进行耐久性能检验的结构胶应符合下列条件：1该结构胶已通过胶体性能、粘结能力、耐老化作用及耐长期应力作用的检验；2被检验的样品来源于批量生产的结构胶的随机抽样。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【C.3楔子制备C.3.1制作楔子的材料，不得与结构胶发生电解、锈蚀及其他化学反应作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【C.3.2本方法推荐采用2Cr13不锈钢制作楔子，当有使用经验时，也允许采用LY12CZ铝合金制作。楔子试件形式及尺寸见图C.3.2。不锈钢楔子经清理洁净后可以反复使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3按所采用结构胶的胶接工艺胶接试板，但胶接前应注意先在非胶接区放置好防粘膜（图C.4.1）。防粘膜可用厚度小于0.1mm的聚四氟乙烯薄膜制作。4粘合后的试板，应在（23±2）℃温度条件养护7d。到期时，将试板按图C.4.1的要求加工出5个试件。试件加工时不允许使用冷却液，以保证胶层不受油污侵蚀；应控制切削速度，使试件表面温度不超过60℃。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【C.4.4试件数量，应按每一型号结构胶的试件总数不少于20个确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【C.7.2当结构胶的试验过程表现及试验结果符合下列要求时，应判为耐久性快速检验合格：1△ｌ-t曲线走势很快平稳，且渐近于水平线；2经湿热老化后的裂缝伸长量△ｌ不大于15mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【D.1.2本方法测定的纤维复合材层间剪切强度可用于纤维材料与胶粘剂的适配性评定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【D.2.2辅助工具及材料应符合下列规定：1可测力的活动扳手4把；2厚0.1mm、平面尺寸为500mm×400mm的聚酯薄膜若干张；3专用滚筒一支；4刮板若干个。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【D.4.2一般情况下，应取试件长度ｌ＝30mm±1mm；宽度b＝6.0mm±0.5mm；对纤维织物制成的试件，其厚度按模压确定，即h＝4mm±0.2mm；对预成型板粘合成的试样，其厚度若大于4mm，允许在机床上单面细加工到4mm（图D.4.2）。每组试件数量不应少于5个；若需确定试验结果的标准差，每组试件数量不应少于15个；仲裁试验的试件数量应加倍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【D.5试验条件D.5.1试件状态调节、试验设备及试验的标准环境应符合现行国家标准《纤维增强塑料性能试验方法总则》GB/T1446的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【D.5试验条件D.5.1试件状态调节、试验设备及试验的标准环境应符合现行国家标准《纤维增强塑料性能试验方法总则》GB/T1446的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【D.5.2试验装置（图D.5.2）的加载压头及支座与试件的抵承面应为圆柱曲面；加载压头及支座应采用45号钢制作，其表面应光滑，无凹陷及疤痕等缺陷。加载压头的半径R应为3mm±0.1mm；支座圆柱半径r应为（1.5mm～2.0mm）±0.1mm，加荷压头和支座的长度宜比试件的宽度大4mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【D.6试验步骤D.6.1试验前应对试件外观进行检查，其外观质量应符合现行国家标准《纤维增强塑料性能试验方法总则》GB/T1446的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【D.6试验步骤D.6.1试验前应对试件外观进行检查，其外观质量应符合现行国家标准《纤维增强塑料性能试验方法总则》GB/T1446的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【D.6.3以（1～2）mm/min的加荷速度连续加荷至试件破坏；记录最大荷载Pb及试件破坏形式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【D.7.2试件破坏形式及正常性判别，应符合下列规定：1试件的破坏典型形式（图D.7.2）：1）层间剪切破坏（图D.7.2a）；2）弯曲破坏：或呈上边缘纤维压皱，或呈下边缘纤维拉断（图D.7.2b）；3）非弹性变形破坏（图D.7.2c）。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【D.7.2试件破坏形式及正常性判别，应符合下列规定：1试件的破坏典型形式（图D.7.2）：1）层间剪切破坏（图D.7.2a）；2）弯曲破坏：或呈上边缘纤维压皱，或呈下边缘纤维拉断（图D.7.2b）；3）非弹性变形破坏（图D.7.2c）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【2破坏正常性判别及处理：1）当发生图D.7.2（a）形式的破坏时，属层间剪切正常破坏；当发生图D.7.2（b）或（c）的破坏时，属非层间剪切的不正常破坏；2）当一组试件中仅有一根破坏不正常时，可重作试验，但试件数量应加倍。若重作试验全数破坏正常，仍可认为该组试验结果可以使用；若仍有试件破坏不正常，则应认为该种纤维与所配套的胶粘剂在适配性上不良，并应重新对胶粘剂进行改性，或改用其他型号胶粘剂配套。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【E.1.2本方法也可用于裂缝注浆料的劈裂抗拉试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【E.1.2本方法也可用于裂缝注浆料的劈裂抗拉试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【E.3试验设备及装置E.3.1劈裂抗拉试件的制作应在专门的模具中浇注而成。模具可自行设计，但应便于脱模，且不应伤及试件；模具的内壁应经抛光，其光洁度应达到。其他技术要求应符合现行行业标准《混凝土试模》JG237的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【E.3.2劈裂抗拉试件的加载，应采用最大压力标定值不大于4kN的压力试验机；其力值的示值误差不应大于1％；每年应检定一次。试件的破坏荷载应处于试验机标定满负荷的20％～80％之间。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【E.3.3劈拉试验装置，应采用45号钢制作；由加载钢压头、带小压头钢底座及钢定位架等组成（图E.3.3）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【E.3.3劈拉试验装置，应采用45号钢制作；由加载钢压头、带小压头钢底座及钢定位架等组成（图E.3.3）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【E.4试验步骤E.4.1圆柱体劈裂抗拉强度试验步骤应符合下列规定：1试件从养护室取出后应及时进行试验。先将试件擦拭干净，与垫层接触的试件表面应清除掉一切浮渣和其他附着物。2标出两条承压线。这两条线应位于同一轴向平面，并彼此相对，两线的末端应能在试件的端面上相连，以判断划线的正确性。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3将嵌有试件的试验装置于试验机中心，在上下压头与试件承压线之间各垫一条截面尺寸为2mm×2mm木垫条，圆柱体试件的水平轴线应在上下垫条之间保持水平，与水平轴线相垂直的承压线应位于垫条的中心，其上下位置应对准（图E.4.1）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【E.4.2当按本附录第E.4.1条规定的试验步骤进行试验时，若试件的破坏形式不是劈裂破坏，应检查试件的上下对中情况是否符合要求；若对中没有问题，应检查试件的原材料是否固化不良，或不属于富填料的粘结材料。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【E.5试验结果E.5.1圆柱体试件劈裂抗拉强度试验结果的整理应符合下列规定：1圆柱体劈裂抗拉强度应按下式计算，计算精确至0.01MPa：式中：fct——圆柱体劈裂抗拉强度测试值（MPa）；F——试件破坏荷载（N）；d——劈裂面的试件直径（mm）；ｌ——试件的长度（mm）。2圆柱体劈裂抗拉强度有效值应按下列规定进行确定：1）以5个测值的算术平均值作为该组试件的有效强度值；2）若一组测值中，有一最大值或最小值，与中间值之差大于15％时，以中间值作为该组试件的有效强度值；3）若最大值和最小值与中间值之差均大于15％，则该组试验结果无效，应重做。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【E.5试验结果E.5.1圆柱体试件劈裂抗拉强度试验结果的整理应符合下列规定：1圆柱体劈裂抗拉强度应按下式计算，计算精确至0.01MPa：式中：fct——圆柱体劈裂抗拉强度测试值（MPa）；F——试件破坏荷载（N）；d——劈裂面的试件直径（mm）；ｌ——试件的长度（mm）。2圆柱体劈裂抗拉强度有效值应按下列规定进行确定：1）以5个测值的算术平均值作为该组试件的有效强度值；2）若一组测值中，有一最大值或最小值，与中间值之差大于15％时，以中间值作为该组试件的有效强度值；3）若最大值和最小值与中间值之差均大于15％，则该组试验结果无效，应重做。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【E.5.3试验报告应包括下列内容：1受检材料的来源、品种、型号和批号；2取样规则及抽样数量；3试件制备方法及养护条件；4试件的编号和尺寸；5试验环境的温度和相对湿度；6试验设备的型号、量程及检定日期；7加荷方式及加荷速度；8试样的破坏荷载及破坏形式；9试验结果的整理和计算；10取样、试验、校核人员及试验日期。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【F.2.2通过测量试样剥离长度以及对不同型号胶粘剂测试数据的比较分析，可制定出以剥离长度为指标的、简易、实用的结构胶粘剂韧性合格评定标准。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【F.4.2试片加工的允许偏差应符合下列规定：1试片弯折后长度ｌ：±1mm；2试片宽度b：仅允许有0.2mm负偏差；3试片厚度t：＋0.1mm，且不得有负偏差。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【F.5试验条件F.5.1试验环境温度应为（23±2）℃，相对湿度应为55％～70％。仲裁试验必须按标准的湿度条件45％～55％执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【F.6.2将试样挂在夹持器上，经检查对中无误后，加手将作为自由落体的冲击块提至设计高度H；突然松手，让钢块自由落下，使试样产生剥离。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【F.7试验结果表示F.7.1试验结果以5个试样测得的剥离长度的平均值表示。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【G.2试验设备G.2.1拉力试验机的力值量程选择，应使试样的破坏荷载发生在该机标定的满负荷的20％～80％之间，力值的示值误差不得大于1％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【G.2试验设备G.2.1拉力试验机的力值量程选择，应使试样的破坏荷载发生在该机标定的满负荷的20％～80％之间，力值的示值误差不得大于1％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【G.2试验设备G.2.1拉力试验机的力值量程选择，应使试样的破坏荷载发生在该机标定的满负荷的20％～80％之间，力值的示值误差不得大于1％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【G.2试验设备G.2.1拉力试验机的力值量程选择，应使试样的破坏荷载发生在该机标定的满负荷的20％～80％之间，力值的示值误差不得大于1％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【G.2.3试件夹具应由带拉杆的钢夹套与带螺杆的钢标准块构成，且应以45号碳钢制作。其形状及主要尺寸如图G.2.3所示。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【G.2.3试件夹具应由带拉杆的钢夹套与带螺杆的钢标准块构成，且应以45号碳钢制作。其形状及主要尺寸如图G.2.3所示。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4钢标准块的制作应符合下列要求：1）钢标准块（图G.2.3b）宜用45号碳钢制作，其中心应车有安装向φ10螺杆用的螺孔；2）标准块与加固材料粘合的表面应经喷砂方法的糙化处理；3）标准块可重复使用，但重复使用前应完全清除粘合面上的粘结材料层和污迹，并重新进行表面处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4钢标准块的制作应符合下列要求：1）钢标准块（图G.2.3b）宜用45号碳钢制作，其中心应车有安装向φ10螺杆用的螺孔；2）标准块与加固材料粘合的表面应经喷砂方法的糙化处理；3）标准块可重复使用，但重复使用前应完全清除粘合面上的粘结材料层和污迹，并重新进行表面处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【G.3.4对结构胶粘剂的加压、养护，若工期紧，且征得有关各方同意，允许采用以下快速固化、养护制度：1在50℃条件下烘24h；热烘过程中允许有±2℃的偏差；2自然冷却至23℃后，再静置16h，即可贴上标准块。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【G.3.5试件应安装在钢夹具（图G.3.5）内并拧上传力螺杆。安装完成后各组成部分的对中标志线应在同一轴线上。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【G.4.2若试样系在异地制备后送检，应在试验标准环境条件下放置24h后才进行试验，且应于检验报告上作异地制备的记载。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【G.5.2以3mm/min的均匀速率加荷直至破坏。记录试样破坏时的荷载值，并观测其破坏形式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【G.7试验结果的合格评定G.7.1组试验结果的合格评定，应符合下列规定：1当一组内每一试件的破坏形式均篇正常时，应舍去组内最大值和最小值，而以中间三个值的平均值作为该组试验结果的正拉粘结强度推定值。若该推定值不低于本规范规定的相应指标，则可评该组试件正拉粘结强度检验结果合格。2当一组内仅有一个试件的破坏形式不正常，允许以加倍试件重做一组试验。若试验结果全数达到上述要求，则仍可评该组为试验合格组。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【G.7试验结果的合格评定G.7.1组试验结果的合格评定，应符合下列规定：1当一组内每一试件的破坏形式均篇正常时，应舍去组内最大值和最小值，而以中间三个值的平均值作为该组试验结果的正拉粘结强度推定值。若该推定值不低于本规范规定的相应指标，则可评该组试件正拉粘结强度检验结果合格。2当一组内仅有一个试件的破坏形式不正常，允许以加倍试件重做一组试验。若试验结果全数达到上述要求，则仍可评该组为试验合格组。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【G.7.3试验报告应包括下列内容：1受检材料的品种、型号和批号；2抽样规则及抽样数量；3试件制备方法及养护条件；4试件的编号和尺寸；5试验环境的温度和相对湿度；6仪器设备的型号、量程和检定日期；7加荷方式及加荷速度；8试件的破坏荷载及破坏形式；9试验结果整理和计算；10取样、测试、校核人员及测试日期。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【附录H结构胶粘剂不挥发物含量测定方法附录H结构胶粘剂不挥发物含量测定方法H.1适用范围H.1.1本方法适用于室温固化的改性环氧类和改性乙烯基酯类结构胶粘剂不挥发物含量的测定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【H.1.2本方法的测定结果，可用以判断被检测的胶粘剂中是否掺有影响结构胶粘剂性能和质量的挥发性成分。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【H.3测试前准备工作H.3.1仪器设备校正要求：对分析天平及烘箱温控系统，均应按国家计量部门的检定规程定期检定，不得使用已超过检定有效期的仪器设备。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【H.3.2烘干硅胶要求：将两个干燥器所需的硅胶量，置于200℃烘箱中烘烤约8h，至完全蓝变色后取出，分成两份放入干燥器待用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【H.3.3称量盒（瓶）的烘干要求：应在约105℃的烘箱中，置入所需数量的空称量盒（瓶），揭开盖子烘至恒重，恒重以最后两次称量之差不超过0.002g为准。达到恒重时，记录其质量后再放进干燥器待用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【H.3.3称量盒（瓶）的烘干要求：应在约105℃的烘箱中，置入所需数量的空称量盒（瓶），揭开盖子烘至恒重，恒重以最后两次称量之差不超过0.002g为准。达到恒重时，记录其质量后再放进干燥器待用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【H.3.3称量盒（瓶）的烘干要求：应在约105℃的烘箱中，置入所需数量的空称量盒（瓶），揭开盖子烘至恒重，恒重以最后两次称量之差不超过0.002g为准。达到恒重时，记录其质量后再放进干燥器待用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【H.4取样与状态调节H.4.1取样要求：应在包装完好、未启封的结构胶粘剂检验批中，随机抽取一件。经检查中文标志无误后，拆开包装，从每一组分容器中各称取样品约50g，分别盛于取胶皿，签封后送检测机构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【H.4.2样品状态调节要求：应将所取的各组分样品连同取胶皿放进干燥器内，在试验室正常温湿度条件下静置一夜，调节其状态。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【H.5测试步骤H.5.1制作试样要求：1应根据该胶粘剂使用说明书规定的配合比，按配制30g胶粘剂分别计算并称取每一组分的用量；经核对无误后，倒入调胶器皿中混合均匀；2应用两个称量盒（瓶）从混合均匀的胶液中，各称取一份试样，每份约1g，分别记其净质量为m01和m02，称量应准确至0.001g；3应将两份试样同时置于℃的环境中固化24h；4应将已固化的两份试样移入已调节好温度的烘箱中，在105℃±2℃条件下，烘烤180min±5min；5取出两份试样，放入干燥器中冷却至室温；6分别称量两份试样，记其净质量为m11和m12，称量应精确至0.001g。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【H.6结果表示H.6.1一次平行试验取得的两个结果，可按式（H.6.1-1）和式（H.6.1-2）分别计算试样1和试样2的不挥发物含量测值，取三位有效数字：式中：χ1和χ2——分别为试样1和试样2的不挥发物含量测值（％）；m01和m02——分别为试样1和试样2加热前的净质量（g）；m11和m12——分别为试样1和试样2加热后的净质量（g）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【H.6结果表示H.6.1一次平行试验取得的两个结果，可按式（H.6.1-1）和式（H.6.1-2）分别计算试样1和试样2的不挥发物含量测值，取三位有效数字：式中：χ1和χ2——分别为试样1和试样2的不挥发物含量测值（％）；m01和m02——分别为试样1和试样2加热前的净质量（g）；m11和m12——分别为试样1和试样2加热后的净质量（g）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【J.1.2采用本方法进行老化试验的结构胶粘剂或聚合物改性水泥砂浆应已通过其他项目的安全性能检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【J.2.2试验机用水应采用蒸储水或去离子水；未经纯化的冷凝水不得再重复利用。仲裁性试验机用水，还应要求其电阻率不得小于500Ω·m。湿球系统也应采用相同水质的水。每次试验前应更换湿球纱布及剩水，且纱布使用期不得超过30d。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【J.2.3试验机电源应为双电源，并应能在工作电源断电时自动切换；任何原因引起的短时间断电，均应记录在案备查。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【J.3试件J.3.1对结构胶粘剂老化性能的测定应采用钢对钢拉伸剪切试件，并应按现行国家标准《胶粘剂拉伸剪切强度的测定（刚性材料对刚性材料）》GB/T7124的规定和要求制备，粘结用的金属试片应为粘合面经过喷砂处理的45号钢。对聚合物改性水泥砂浆的老化性能测定应采用符合国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550-2010附录R规定的钢套筒式试件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【J.3试件J.3.1对结构胶粘剂老化性能的测定应采用钢对钢拉伸剪切试件，并应按现行国家标准《胶粘剂拉伸剪切强度的测定（刚性材料对刚性材料）》GB/T7124的规定和要求制备，粘结用的金属试片应为粘合面经过喷砂处理的45号钢。对聚合物改性水泥砂浆的老化性能测定应采用符合国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550-2010附录R规定的钢套筒式试件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【J.3.2试件的数量不应少于15个，且应随机均分为3组；其中一组为对照组，另两组为老化试验组。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【J.4.2升温、恒温及降温过程的控制：1升温制度：应在l.5h～2h内使老化箱内温度自25℃℃连续、均匀地升至50℃℃，相对湿度也应升至95％以上。此过程中试样表面应有凝结水出现。2恒温、恒湿制度：老化箱内有效工作区的温、湿度达到规定值后，应分布均匀，且无明显波动，并按传感器的示值进行实时监控。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【J.6试验结果J.6.1老化试验完成后，应按下式计算抗剪强度降低百分率，取两位有效数字：式中：ρR，i——第i组老化试验后抗剪强度降低百分率（％）；RO，i——对照组试样初始抗剪强度算术平均值；Ri——经老化试验后第i组试样抗剪强度算术平均值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【K.1.2本方法也可用于以锚固型胶粘剂粘合全螺纹螺杆与基材粘结强度的测定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【K.2.3植筋用的混凝土块体应按种植15根φ25带肋钢筋进行设计，并应符合下列规定：1块体尺寸：其长度、宽度和高度应分别不小于1260mm、1060mm和250mm。2块体混凝土强度等级：一块应为C30级；另一块应为C60级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【K.2.4植筋用的钻孔机械，可根据试验设计的要求进行选择。当采用水钻机械时，钻孔后，应对孔壁进行糙化处理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【K.2.4植筋用的钻孔机械，可根据试验设计的要求进行选择。当采用水钻机械时，钻孔后，应对孔壁进行糙化处理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【K.3试件K.3.1本试验的试件由受检胶粘剂和植入混凝土块体的热轧带肋钢筋组成，每组试件不少于5个。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【K.3.2热轧带肋钢筋的公称直径应为25mm；钢筋等级不宜低于400级；其表面应无锈迹、油污和尘土污染；外观应平直，无弯曲，其相对肋面积应在0.055～0.065之间。钢筋的长度应根据其埋深及夹具尺寸和检测仪的千斤顶高度确定。钢筋的植入深度，对C30混凝土块体应为150mm（6倍钢筋直径）；对C60混凝土块体应为125mm（5倍钢筋直径）。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【K.3.3受检的胶粘剂应由独立检验单位从成批供应的材料中通过随机抽样取得，其包装和标志应完好无损，不得采用过期的胶粘剂进行试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【K.4.2钻孔的直径及其实测的偏差应符合该胶粘剂使用说明书的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【K.4.3植筋前的清孔，应采用专门的清孔设备，但清孔的吹和刷的次数应比该胶粘剂使用说明书规定的次数减少一半。若使用说明书的规定为两吹一刷，则实际操作时只吹一次而不再刷；若使用说明书未规定清孔的方法和次数，则试验时不得进行清孔。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【K.4.4植筋胶液的调制和注胶方法应严格按胶粘剂使用说明书的规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【K.6.2破坏形式应符合下列情况，若遇到钢筋先屈服的情况，应检查其原因，并重新制作试件进行试验。1胶粘剂与混凝土粘合面粘附破坏；2胶粘剂与钢筋粘合面粘附破坏；3混合破坏。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【L.1.2采用本方法进行热老化试验的结构胶粘剂应已通过其他项目的安全性能检验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【L.7试验报告L.7.1湿热老化试验报告应包括下列各项内容：1受检材料来源、品种、型号和批号；2取样规则及取样数量；3试样制备及试样编号；4试验条件和试样状态调节过程；5仪器设备型号及检定日期；6试验开始和结束日期、实验室的温度及相对湿度；7试验过程老化箱内温度控制情况（若遇短时间停电，应作记录）；8试件的破坏荷载及破坏形式；9试验结果的整理和计算；10取样、测试、校核人员及测试日期。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【附录M胶接试件耐疲劳应力作用能力测定方法附录M胶接试件耐疲劳应力作用能力测定方法M.1适用范围M.1.1本方法适用于测定标准剪切试件在规定的试验条件下的胶粘剂拉伸剪切疲劳强度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【M.1.2采用本方法测定胶粘剂拉伸剪切疲劳强度时，其频率可根据用户的要求确定。当频率未规定时，本方法推荐的频率为5Hz。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【M.1.2采用本方法测定胶粘剂拉伸剪切疲劳强度时，其频率可根据用户的要求确定。当频率未规定时，本方法推荐的频率为5Hz。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【M.1.2采用本方法测定胶粘剂拉伸剪切疲劳强度时，其频率可根据用户的要求确定。当频率未规定时，本方法推荐的频率为5Hz。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【M.2试验设备M.2.1试验机应能施加正弦波形的循环荷载。试验机应配有适宜的夹具，能牢固地夹住试件，并便于试件与荷载轴线对中。荷载应精确至±2％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【M.3试件M.3.1试件形状和尺寸如图M.3.1-1和图M.3.1-2所示，允许任选一种。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【M.3试件M.3.1试件形状和尺寸如图M.3.1-1和图M.3.1-2所示，允许任选一种。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【M.3.2试件数目至少为25个。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【M.5试验报告M.5.1试验报告应包括下列内容：1胶的品牌、型号及批号；2试验设备型号；3试件数量及编号；4试验环境的温、湿度；5频率、最大应力及应力比；6破坏或停止试验时的循环次数和相应荷载；7每个试件的破坏情况；8试验人员、校核人员和试验日期与时间。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【N.1.2当需检验聚合物改性水泥砂浆或水泥复合砂浆面层与混凝土基材粘结的压缩抗剪强度时，也可采用本方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【N.1.2当需检验聚合物改性水泥砂浆或水泥复合砂浆面层与混凝土基材粘结的压缩抗剪强度时，也可采用本方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【N.2.2剪切加荷装置的构造应为单剪受力方式（图N.2.2），并应采用45号碳钢制作。其零部件的加工允许偏差应取为±0.1mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【N.2.3测定界面剂粘合面剪切强度的试件，应以混凝土凸形块为试坯经专门加工而成。混凝土凸形块应在特制的模具中浇注成型。该模具应为钢模，采用45号碳钢制作。其设计和加工应符合下列要求：1模具应可拆卸，且拆卸的构造不应在操作时伤及试坯；2模具内表面的光洁度应达级；3模具加工的允许偏差应符合下列规定：1）模内净截面各边尺寸允许偏差为±0.10mm，模内净长度尺寸允许偏差为±0.50mm；2）模具各相邻平面的夹角应为90°，其允许偏差为±6＇；3）模具各边组成的上、下两表面，其平面度的允许偏差为短边长度的±1.0％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【N.2.3测定界面剂粘合面剪切强度的试件，应以混凝土凸形块为试坯经专门加工而成。混凝土凸形块应在特制的模具中浇注成型。该模具应为钢模，采用45号碳钢制作。其设计和加工应符合下列要求：1模具应可拆卸，且拆卸的构造不应在操作时伤及试坯；2模具内表面的光洁度应达级；3模具加工的允许偏差应符合下列规定：1）模内净截面各边尺寸允许偏差为±0.10mm，模内净长度尺寸允许偏差为±0.50mm；2）模具各相邻平面的夹角应为90°，其允许偏差为±6＇；3）模具各边组成的上、下两表面，其平面度的允许偏差为短边长度的±1.0％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【N.4试验条件N.4.1试验应在养护到期的当日进行，若因故需推迟试验日期，应征得有关方面一致同意，且不得超过1d。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【N.4试验条件N.4.1试验应在养护到期的当日进行，若因故需推迟试验日期，应征得有关方面一致同意，且不得超过1d。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【N.5.2开动压力试验机，以连续、均匀的3mm/min～5mm/min的速度施加压缩剪切荷载，直至试件破坏，记录最大荷载值，并记录粘合面破坏形式（如内聚破坏、粘附破坏、混合破坏等）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【N.7试验结果的合格评定N.7.1组试验结果的合格评定，应符合下列规定：1当一组内每一试件的破坏形式均属正常时，以组内最小值作为该组试验结果的粘结剪切强度推定值。若该推定值不低于表N.7.1规定的合格指标，则可评该组试件粘结剪切强度检验结果合格。2当一组内仅有一个试件的破坏形式不正常，允许以加倍试件重做一组试验。若试验结果全数达到上述要求，仍可评该组为试验合格组。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【N.7.2检验批试验结果的合格评定，应符合下列规定：1若一检验批中每一组均为试验合格组，则应评该批胶粘剂的剪切性能符合承重结构安全使用要求；2若一检验批中有一组或一组以上为不合格组，应评该批胶粘剂的剪切性能不符合承重结构安全使用要求；3若一检验批所抽的试件不少于20组，且仅有一组被评为不合格组，则仍可评该批胶粘剂符合承重结构安全使用要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【N.7.2检验批试验结果的合格评定，应符合下列规定：1若一检验批中每一组均为试验合格组，则应评该批胶粘剂的剪切性能符合承重结构安全使用要求；2若一检验批中有一组或一组以上为不合格组，应评该批胶粘剂的剪切性能不符合承重结构安全使用要求；3若一检验批所抽的试件不少于20组，且仅有一组被评为不合格组，则仍可评该批胶粘剂符合承重结构安全使用要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【N.8.2当委托方有要求时，试验报告应附有试验结果合格评定报告，且合格评定标准应符合本附录的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【附录P胶粘剂浇注体（胶体）收缩率测定方法附录P胶粘剂浇注体（胶体）收缩率测定方法P.1适用范围P.1.1本方法适用于热固性胶粘剂浇注体（胶体）无约束线性收缩率的测定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【附录P胶粘剂浇注体（胶体）收缩率测定方法附录P胶粘剂浇注体（胶体）收缩率测定方法P.1适用范围P.1.1本方法适用于热固性胶粘剂浇注体（胶体）无约束线性收缩率的测定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【P.2.4测量模具内腔净长度及试件长度用的量具，其测量精度应为0.01mm。量具应经计量部门检定，并应在有效检定周期内使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【P.4收缩率的测量P.4.1浇注体试件经21d养护后，应立即在标准环境中进行无约束线性收缩率测量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【P.4.2为测定浇注体试件的无约束线性收缩率，应使用量具测量其长度，精确至0.01mm，并取两个方向测值的算术平均值作为试件长度的测量值Ls。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【P.4.2为测定浇注体试件的无约束线性收缩率，应使用量具测量其长度，精确至0.01mm，并取两个方向测值的算术平均值作为试件长度的测量值Ls。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【P.4.3浇注体试件的无约束线性收缩率应按下式计算：式中：L0——模具内腔在标准环境中净长度测量值（mm）；Ls——浇注体试件21d长度测量值（mm）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【P.4.3浇注体试件的无约束线性收缩率应按下式计算：式中：L0——模具内腔在标准环境中净长度测量值（mm）；Ls——浇注体试件21d长度测量值（mm）。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【附录Q结构胶粘剂初黏度测定方法附录Q结构胶粘剂初黏度测定方法Q.1基本规定Q.1.1为统一结构胶粘剂混合后初黏度的测试方法，使所测黏度的测量误差能控制在0.5％以内，并在各试验室之间具有可再现性，制定本规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【附录Q结构胶粘剂初黏度测定方法附录Q结构胶粘剂初黏度测定方法Q.1基本规定Q.1.1为统一结构胶粘剂混合后初黏度的测试方法，使所测黏度的测量误差能控制在0.5％以内，并在各试验室之间具有可再现性，制定本规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2温度计：分度应为0.1℃。3容器：应按黏度计使用说明书的规定，选用合适的形状和尺寸。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【Q.4.2测试前，应将抽样取得的各组分，置于23℃～25℃恒温试验室中调节其状态不少于6h。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【Q.4.3在称量试样前，应将试样各组分（包括其容器）置于恒温水浴中30min～60min，然后按配合比分别称量所需的质量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【Q.4.4对易吸湿的或含有挥发性物质的试样，应密封于容器中。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【Q.4.4对易吸湿的或含有挥发性物质的试样，应密封于容器中。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【Q.5试验步骤（A）估计黏度值小于8×104mPa·s的胶液Q.5.1试样各组分经搅拌混合成均匀胶液后，倒入直径为70mm的烧杯或直筒形容器内，并置于恒温浴中准确控制胶液温度。若试样含有气泡，应在注入前，完全去掉。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【Q.5.2将保护架安装在仪器上。安装前应先熟悉旋入方向。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【Q.5.2将保护架安装在仪器上。安装前应先熟悉旋入方向。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【Q.5.3按仪器使用说明书给出的量程表（mPa·s），选择转子号及转速（r/min）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【Q.5.3按仪器使用说明书给出的量程表（mPa·s），选择转子号及转速（r/min）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【Q.5.4按仪器使用说明书规定的操作方法和步骤，先旋转升降组，让转子缓缓浸入胶液中，直至转子液面标志和液面齐平。然后启动电机，转动变速旋钮，使所选转速数对准转速指示点，使转子在胶液中旋转，待指针趋于稳定立即读数，然后关闭电源，又重新启动仪器，进行第二、第三次读数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【Q.5.7按仪器测量系统尺寸表规定的试样用量将配制好的胶液（试样），细心地注入仪器的外筒，胶液必须完全浸没转子的工作高度，且以有少量胶液溢入转子上部凹槽中为宜。注胶后应静置片刻消去气泡。必要时，还可用洁净的金属小针挑破气泡，以加速消泡。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【Q.5.8将仪器与预热已达23℃的恒温装置连接，使内、外筒系统浸入恒定温度的水中。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【Q.5.8将仪器与预热已达23℃的恒温装置连接，使内、外筒系统浸入恒定温度的水中。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【Q.5.9接通电源，启动马达，使转筒旋转。待指针稳定后读取第一次读数，随即关闭电源。若读数介于表盘满刻度的20％～90％之间，则认为读数有效。随即又重新启动电源两次，分别读取第二、三两次读数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【Q.5.9接通电源，启动马达，使转筒旋转。待指针稳定后读取第一次读数，随即关闭电源。若读数介于表盘满刻度的20％～90％之间，则认为读数有效。随即又重新启动电源两次，分别读取第二、三两次读数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【Q.5.10测量结束后，应立即用丙酮或其他适用的洗液，彻底清洗黏度计转子系统及内外筒等零部件，不得因延误此项作业而损坏仪器。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【Q.5.10测量结束后，应立即用丙酮或其他适用的洗液，彻底清洗黏度计转子系统及内外筒等零部件，不得因延误此项作业而损坏仪器。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【Q.5.10测量结束后，应立即用丙酮或其他适用的洗液，彻底清洗黏度计转子系统及内外筒等零部件，不得因延误此项作业而损坏仪器。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【附录R结构胶粘剂触变指数测定方法附录R结构胶粘剂触变指数测定方法R.1适用范围R.1.1本方法适用于以不同转速下动力黏度比值表征结构胶粘剂触变性能的触变指数（thixotropicindex）测定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【附录R结构胶粘剂触变指数测定方法附录R结构胶粘剂触变指数测定方法R.1适用范围R.1.1本方法适用于以不同转速下动力黏度比值表征结构胶粘剂触变性能的触变指数（thixotropicindex）测定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【R.1.2对常温下施工的涂刷型结构胶粘剂，其工艺性能所要求的触变性，可通过测定其触变指数进行评估。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【R.2.2恒温浴槽：应能在20℃～100℃范围内可调，且恒定水温的误差不大于0.2℃。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【R.2.4容器应按所使用旋转式黏度计的说明书确定容器形状和尺寸。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【R.3试样R.3.1结构胶粘剂各组分应从检验批中随机抽取，并在试验室置放不少于24h。测试前，应按该胶粘剂使用说明书规定的配合比，在23℃±0.5℃的室温下进行拌合均匀后，作为测定胶液黏度的试样。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【R.3.2试样应均匀、色泽一致，无结块。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【R.4.3按黏度计说明书规定的操作方法启动黏度计，读取旋转的指针稳定后的第一次读数。关闭马达后再重新启动两次，分别读取指针第二次和第三次稳定后的读数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【R.4.4将6r/min（或5.6r/min）的转子更换为60r/min（或65r/min）的转子，重复上述步骤，测量其指针稳定后的读数，共三次。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【R.5结果计算与表示R.5.1按旋转黏度计使用说明书规定的方法，分别计算6r/min（或5.6r/min）和60r/min（或65r/min）的黏度η6（或η5.6）和η60（或η65）。计算时，指针读数值a，取3次读数的平均值，且取有效数3位。黏度的单位以“mPa·s”表示。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【S.1.2本方法不适用于测定低强度普通水泥砂浆体的抗折强度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【S.1.2本方法不适用于测定低强度普通水泥砂浆体的抗折强度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【S.2试验装置和设备S.2.1浇注试件用的模具应符合下列要求：1应为可拆卸的钢制模具，其钢材宜为45号碳钢，模具内表面的光洁度应达。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【S.2.2当浇注试件需经振实成型时，振实台的技术性能和质量应符合现行行业标准《水泥胶砂试体成型振实台》JC/T682的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【S.2.5抗折试验装置，应为图S.2.5所示的三分点加荷装置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【S.2.5抗折试验装置，应为图S.2.5所示的三分点加荷装置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【S.4试件制备S.4.1试件形式及尺寸：当测定聚合物砂浆及复合砂浆抗折强度时，应采用30mm×30mm×120mm的棱柱形试件；当测定灌浆料抗折强度时，应采用40mm×40mm×160mm的棱柱形试件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【S.4试件制备S.4.1试件形式及尺寸：当测定聚合物砂浆及复合砂浆抗折强度时，应采用30mm×30mm×120mm的棱柱形试件；当测定灌浆料抗折强度时，应采用40mm×40mm×160mm的棱柱形试件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【S.5试验步骤S.5.1试件养护到期后应时进行试验，若因故需推迟试验不得超过1d。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【S.5试验步骤S.5.1试件养护到期后应时进行试验，若因故需推迟试验不得超过1d。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【S.5试验步骤S.5.1试件养护到期后应时进行试验，若因故需推迟试验不得超过1d。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【S.6试验结果S.6.1正常破坏的试件，其抗折强度值n应按下式计算，精确至0.1MPa：式中：P——试件破坏荷载（N）；ｌb——试件跨度（mm）；b和h——试件截面的宽度和高度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【S.6.2一组试件的抗折强度值的确定应符合下列规定：1当一组试件的破坏均属正常破坏时，以全组测值的算术平均值表示；2当一组试件中仅有1个测值为非正常破坏时，应弃去该测值，而以其余3个测值的算术平均值表示；3当一组试件中非正常破坏值不止一个时，该组试验无效。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【T.2试验装置T.2.1本试验采用的试验机宜为螺杆传动式或液压式试验机，其变形控制可采用开环控制系统。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【T.2.3加荷装置应采用三分点加荷方式的试验架。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【T.3试件T.3.1试件形式、尺寸及数量应符合下列规定：试件截面尺寸应为100mm×100mm，试件长度应为350mm，并应设计成梁式试件。梁的计算跨度应为300mm。每组试件不应少于10个。其中5个作抗折强度试验；另5个作本试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【T.3.3合成纤维的分布应通过采取正确的投料、浇注和振捣方法，使纤维在混凝土拌合过程中呈方向不规则的均匀分布。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【T.4试验步骤T.4.1在量测试件尺寸后，将12mm厚的不锈钢垫块垫放于梁式试件的底部。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【T.4.3对取掉钢垫板的梁式试件，以0.1mm/min的加荷速度继续进行加荷，测得剩余荷载-挠度全曲线。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【T.4.4在剩余荷载-挠度全曲线上，以量尺在图上找出对应于挠度为0.5mm、0.75mm、1.0mm及1.25mm的各荷载值（单位为“N”），并用公式（T.4.4）求取这4个荷载值的平均值：T.4.5按式（T.4.5）计算该梁式试件的剩余强度值fr，并精确至0.01MPa：式中：ｌ——梁式试件跨度；b和h——分别为梁宽和梁高。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【U.2取样规则U.2.1后锚固件抗拔承载力检验的取样，应以同品种、同规格、同强度等级、同批号的后锚固件为一检验批，并应从每一检验批所含的后锚固件中随机抽取。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【U.2.3当不同行业标准的取样规则与本规范不一致时，对承重结构加固用的后锚固承载力检验，必须按本规范的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【U.2.3当不同行业标准的取样规则与本规范不一致时，对承重结构加固用的后锚固承载力检验，必须按本规范的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【U.3种植后锚固件的基材U.3.1种植后锚固件的基材，应采用强度等级为C30的混凝土块体。块体的设计应符合下列规定：1块体尺寸：宜按一组5个后锚固件单行排列进行设计；也可取为1800mm×600mm×300mm；2块体配筋：仅在块体周边配置架立扇筋和箍筋；若需吊装尚应设置吊环；3外观要求：混凝土表面应平整，且无裂缝。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【U.4.2当委托方要求检测重要结构锚固件连接的荷载-位移曲线时，现场测量位移的装置，应符合下列要求：1仪表的量程不应小于50mm，其测量的误差不应超过±0.02mm；2测量位移装置应能与测力系统同步工作和连续记录，测出锚固件相对于混凝土表面的垂直位移，并绘制荷载-位移的全程曲线。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【U.4.4现场检验用的仪器设备应定期送检定机构检定。若遇到下列情况之一时，还应及时重新检定：1读数出现异常；2被拆卸检查或更换零部件后。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【U.5检验步骤与方法U.5.1非胶粘的后锚固件在混凝土块体上安装完毕，经检查合格后即可开始检验其承载力。胶粘的后锚固件，其检验应在胶粘剂固化7d时立即进行。若因故需推迟检验日期，除应征得鉴定机构同意外，尚不得超过3d。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2术语、符号2.1术语2术语、符号本章的术语和符号主要依据国家标准《工程结构设计基本术语和通用符号》GBJ132-90、国际标准《结构可靠性总原则》ISO2394：1998和原国家标准《工程结构可靠度设计统一标准》GB50153-92，并主要参考国家标准《建筑结构可靠度设计统一标准》GB50068-2001和欧洲规范《结构设计基础》EN1990：2002等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.2结构构件structuralmember结构在物理上可以区分出的部件。2.1.2结构构件例如，柱、梁、板、基桩等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.6设计状况designsituations代表一定时段内实际情况的一组设计条件，设计应做到在该组条件下结构不超越有关的极限状态。2.1.6设计状况以房屋建筑为例，房屋结构承受家具和正常人员荷载的状况属持久状况；结构施工时承受堆料荷载的状况属短暂状况；结构遭受火灾、爆炸、撞击等作用的状况属偶然状况；结构遭受罕遇地震作用的状况属地震状况。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.10地震设计状况seismicdesignsituation结构遭受地震时的设计状况。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.10地震设计状况seismicdesignsituation结构遭受地震时的设计状况。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【2.1.14承载能力极限状态ultimatelimitstates对应于结构或结构构件达到最大承载力或不适于继续承载的变形的状态。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.17可逆正常使用极限状态reversibleserviceabilitylimitstates当产生超越正常使用极限状态的作用卸除后，该作用产生的超越状态可以恢复的正常使用极限状态。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【2.1.19结构的整体稳固性structuralintegrity(structuralro-bustness)当发生火灾、爆炸、撞击或人为错误等偶然事件时，结构整体能保持稳固且不出现与起因不相称的破坏后果的能力。2.1.19结构的整体稳固性结构的整体稳固性系指结构在遭遇偶然事件时，仅产生局部的损坏而不致出现与起因不相称的整体性破坏。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.22可靠度degreeofreliability(reliability)结构在规定的时间内，在规定的条件下，完成预定功能的概率。2.1.22可靠度对于新建结构，“规定的时间”是指设计使用年限。结构的可靠度是对可靠性的定量描述，即结构在规定的时间内，在规定的条件下，完成预定功能的概率。这是从统计数学观点出发的比较科学的定义，因为在各种随机因素的影响下，结构完成预定功能的能力只能用概率来度量。结构可靠度的这一定义，与其他各种从定值观点出发的定义是有本质区别的。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.1.23失效概率PfprobabilityoffailurePf结构不能完成预定功能的概率。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2.1.23失效概率PfprobabilityoffailurePf结构不能完成预定功能的概率。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.25基本变量basicvariable代表物理量的一组规定的变量，用于表示作用和环境影响、材料和岩土的性能以及几何参数的特征。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.25基本变量basicvariable代表物理量的一组规定的变量，用于表示作用和环境影响、材料和岩土的性能以及几何参数的特征。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.28统计参数statisticalparameter在概率分布中用来表示随机变量取值的平均水平和离散程度的数字特征。2.1.28统计参数例如，平均值、标准差、变异系数等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.29分位值fractile与随机变量概率分布函数的某一概率相应的值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.34作用action施加在结构上的集中力或分布力(直接作用，也称为荷载)和引起结构外加变形或约束变形的原因(间接作用)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.35作用效应effectofaction由作用引起的结构或结构构件的反应。2.1.35作用效应例如，内力、变形和裂缝等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.36单个作用singleaction可认为与结构上的任何其他作用之间在时间和空间上为统计独立的作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.36单个作用singleaction可认为与结构上的任何其他作用之间在时间和空间上为统计独立的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.37永久作用permanentaction在设计所考虑的时期内始终存在且其量值变化与平均值相比可以忽略不计的作用，或其变化是单调的并趋于某个限值的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.38可变作用variableaction在设计使用年限内其量值随时间变化，且其变化与平均值相比不可忽略不计的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.39偶然作用accidentalaction在设计使用年限内不一定出现，而一旦出现其量值很大，且持续期很短的作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.40地震作用seismicaction地震对结构所产生的作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.44静态作用staticaction使结构产生的加速度可以忽略不计的作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.44静态作用staticaction使结构产生的加速度可以忽略不计的作用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.45动态作用dynamicaction使结构产生的加速度不可忽略不计的作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.47无界作用unboundedaction没有明确界限值的作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.47无界作用unboundedaction没有明确界限值的作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.49设计基准期designreferenceperiod为确定可变作用等的取值而选用的时间参数。2.1.49设计基准期原标准中设计基准期，一是用于可靠指标β，指设计基准期的β，二是用于可变作用的取值。本标准中设计基准期只用于可变作用的取值。设计基准期是为确定可变作用的取值而规定的标准时段，它不等同于结构的设计使用年限。设计如需采用不同的设计基准期，则必须相应确定在不同的设计基准期内最大作用的概率分布及其统计参数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【2.1.50可变作用的组合值combinationvalueofavariableac-tion使组合后的作用效应的超越概率与该作用单独出现时其标准值作用效应的超越概率趋于一致的作用值；或组合后使结构具有规定可靠指标的作用值。可通过组合值系数(ψc≤1)对作用标准值的折减来表示。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.1.54作用的代表值representativevalueofanaction极限状态设计所采用的作用值。它可以是作用的标准值或可变作用的伴随值。2.1.54作用的代表值作用的代表值包括作用标准值、组合值、频遇值和准永久值，其量值从大到小的排序依次为：作用标准值＞组合值＞频遇值＞准永久值。这四个值的排序不可颠倒，但个别种类的作用，组合值与频遇值可能取相同值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【2.1.55作用的设计值designvalueofanaction作用的代表值与作用分项系数的乘积。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.57环境影响environmentalinfluence环境对结构产生的各种机械的、物理的、化学的或生物的不利影响。环境影响会引起结构材料性能的劣化，降低结构的安全性或适用性，影响结构的耐久性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【2.1.63一阶线弹性分析firstorderlinear-elasticanalysis基于线性应力－应变或弯矩－曲率关系，采用弹性理论分析方法对初始结构几何形体进行的结构分析。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.64二阶线弹性分析secondorderlinear-elasticanalysis基于线性应力－应变或弯矩－曲率关系，采用弹性理论分析方法对已变形结构几何形体进行的结构分析。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.66一阶非线性分析firstordernon-linearanalysis基于材料非线性变形特性对初始结构的几何形体进行的结构分析。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.67二阶非线性分析secondordernon-linearanalysis基于材料非线性变形特性对已变形结构几何形体进行的结构分析。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2.4小写希腊字母的符号：β一一结构构件的可靠指标；γO——结构重要性系数；γI——地震作用重要性系数；γF——作用的分项系数；γG——永久作用的分项系数；γL——考虑结构设计使用年限的荷载调整系数；γM——材料性能的分项系数；γQ——可变作用的分项系数；γP——预应力作用的分项系数；ψc——作用的组合值系数；ψf——作用的频遇值系数；ψq——作用的准永久值系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.1.3结构设计时，应根据下列要求采取适当的措施，使结构不出现或少出现可能的损坏：1避免、消除或减少结构可能受到的危害；2采用对可能受到的危害反应不敏感的结构类型；3采用当单个构件或结构的有限部分被意外移除或结构出现可接受的局部损坏时，结构的其他部分仍能保存的结构类型；4不宜采用无破坏预兆的结构体系；5使结构具有整体稳固性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【3.1.3结构设计时，应根据下列要求采取适当的措施，使结构不出现或少出现可能的损坏：1避免、消除或减少结构可能受到的危害；2采用对可能受到的危害反应不敏感的结构类型；3采用当单个构件或结构的有限部分被意外移除或结构出现可接受的局部损坏时，结构的其他部分仍能保存的结构类型；4不宜采用无破坏预兆的结构体系；5使结构具有整体稳固性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【3.2.2工程结构中各类结构构件的安全等级，宜与结构的安全等级相同，对其中部分结构构件的安全等级可进行调整，但不得低于三级。3.2.2同一工程结构内的各种结构构件宜与结构采用相同的安全等级，但允许对部分结构构件根据其重要程度和综合经济效果进行适当调整。如提高某一结构构件的安全等级所需额外费用很少，又能减轻整个结构的破坏从而大大减少人员伤亡和财物损失，则可将该结构构件的安全等级比整个结构的安全等级提高一级；相反，如某一结构构件的破坏并不影响整个结构或其他结构构件，则可将其安全等级降低一级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.3.4环境对结构耐久性的影响，可根据工程经验、试验研究、计算或综合分析等方法进行评估。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【3.3.5环境类别的划分和相应的设计、施工、使用及维护的要求等，应遵守国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.4可靠性管理3.4可靠性管理3.4.1为保证工程结构具有规定的可靠度，除应进行必要的设计计算外，还应对结构的材料性能、施工质量、使用和维护等进行相应的控制。控制的具体措施，应符合附录B和有关的勘察、设计、施工及维护等标准的专门规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.4.3工程结构的设计应符合国家现行的有关荷载、抗震、地基基础和各种材料结构设计规范的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.4工程结构的设计应对结构可能受到的偶然作用、环境影响等采取必要的防护措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.4.4工程结构的设计应对结构可能受到的偶然作用、环境影响等采取必要的防护措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【3.4.5对工程结构所采用的材料及施工、制作过程应进行质量控制，并按国家现行有关标准的规定进行竣工验收。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.4.5对工程结构所采用的材料及施工、制作过程应进行质量控制，并按国家现行有关标准的规定进行竣工验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.4.5对工程结构所采用的材料及施工、制作过程应进行质量控制，并按国家现行有关标准的规定进行竣工验收。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.1.2对结构的各种极限状态，均应规定明确的标志或限值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.2对结构的各种极限状态，均应规定明确的标志或限值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.3结构设计时应对结构的不同极限状态分别进行计算或验算；当某一极限状态的计算或验算起控制作用时，可仅对该极限状态进行计算或验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【4.3.2进行承载能力极限状态设计时，应根据不同的设计状况采用下列作用组合：1基本组合，用于持久设计状况或短暂设计状况；2偶然组合，用于偶然设计状况；3地震组合，用于地震设计状况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.4对每一种作用组合，工程结构的设计均应采用其最不利的效应设计值进行。4.3.2～4.3.4工程结构按极限状态设计时，对不同的设计状况应采用相应的作用组合，在每一种作用组合中还必须选取其中的最不利组合进行有关的极限状态设计。设计时应针对各种有关的极限状态进行必要的计算或验算，当有实际工程经验时，也可采用构造措施来代替验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.6结构按极限状态设计应符合下列要求：g(X1，X2，…，Xn）≥0(4.3.6-1)当采用结构的作用效应和结构的抗力作为综合基本变量时，结构按极限状态设计应符合下列要求：R-S≥0(4.3.6-2)式中R——结构的抗力；S——结构的作用效应。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}]